[{"picture_filename":"5e54da309d796_Khaled.png","firstname":"Khaled","lastname":"Aboulazm","title":"Dr.","description":"Dr. Khaled Aboulazm is current a professor and Chairman of Orthodontic Department at the University of Pharos Faculty of Dentistry, Alexandria, Egypt. \r\nHe is part of the founders of this Department. He maintains a private practice as the 2nd generation orthodontist after his father who was a pioneer orthodontic professor in the MENA region. \r\nDr. Khaled shifted to a Damon limited office by 2007 after believing in the system, in addition Dr Khaled was one of the founders members of  Damon KOL in MENA area."},{"picture_filename":"5da6e731594fa_Dr. Nasir Al Hamlan.JPG","firstname":"Nasir","lastname":"Al Hamlan","title":"Dr.","description":"\u0178 Fellow of International College of Dentists, Washington D.C., USA\r\n\u0178 Membership of the Royal College of Surgeons of Edinburgh in Orthodontics\r\n\u0178 Master of Science Degree in Orthodontics, King's College, University of London, UK\r\n\u0178 Master Degree of Public Health, Tulane University, School of Public Health &\r\nTropical Medicine, New Orleans, Louisiana State, USA\r\n\u0178 Certificate in Advanced Education in General Dentistry, Louisiana State University,\r\nSchool of Dentistry, New Orleans, Louisiana State, USA\r\n\u0178 Bachelor of Science in Dental Surgery, King Saud University, College of Dentistry,\r\nRiyadh, Saudi Arabia\r\nADMINISTRATION ACTIVITIES\r\n\u0178 Consultant and Head Division, Orthodontic Division, King AbdulAziz Dental Center,\r\nNational Guard Health Affairs, Ministry of National Guard, Riyadh, Saudi Arabia\r\n\u0178 Vice President, The Middle East Section of the International College of Dentists"},{"picture_filename":"58de5b7b212d6_06_ANDREA_ALBERTI-157x157.png","firstname":"Andrea","lastname":"ALBERTI","title":"Doctor","description":"Il dr. Alberti si laurea in odontoiatria e protesi dentaria presso l\u2019Alma Mater Studiorum di Bologna nel 1999 con tesi in ortodonzia sociale svolta in Brasile.\r\n\r\nDal 2000 al 2001 ha frequentato il Gelb Center della TUFTS University di Boston in qualit\u00e0 di resident integrato con compiti clinici e di ricerca (uno dei pi\u00f9 importanti centri al mondo dedicati esclusivamente alla diagnosi ed al trattamento dei disordini temporo-mandibolari). Di ritorno dall\u2019esperienza americana inizia la libera professione instaurando numerosi rapporti di consulenza.\r\n\r\nNel 2003 apre il proprio studio dedicato esclusivamente all\u2019ortodonzia.\r\n\r\nDal 2005 al 2008 ha collaborato con contratto libero professionale presso il reparto di Ortognatodonzia e Gnatologia del dipartimento di Odontostomatologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna con compiti clinici e di integrazione all\u2019insegnamento.\r\n\r\nDal 2010 \u00e8 socio della World Federation of Orthodontist (WFO) e dell\u2019Associazione Americana di Ortodonzia (AAO) e dal 2011 socio ordinario della SIDO (Societ\u00e0 Italiana di Ortodonzia).\r\n\r\nNel 2011 ha conseguito la specializzazione in ortognatodonzia presso l\u2019Universit\u00e0 G. D\u00b4Annunzio di Chieti.\r\n\r\nDal 2013 \u00e8 professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione in Ortognatodonzia dell\u2019Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti.\r\n\r\nIl dr. Alberti \u00e8 stato relatori a numerosi corsi e congressi in Italia e all\u2019estero e nel 2013 ha fondato il forum di ortodonzia clinica www.lacompagniaortodontica.it."},{"picture_filename":"58e50a216cdf9_ALONSO.jpg","firstname":"Teresa","lastname":"ALONSO","title":"Doctor","description":"Physician specializing in Stomatology (Lisbon). Former assistant physician at St Jos\u00e9 Hospital, Lisbon. Master in Orthodontics (Porto School of Medicine). Post-Graduate in Orthodontics (Roth-William Center) Post-Graduate in Occlusodontics and Orofacial pain. Speaker (Barcelona University of Dental Medicine). Member of S.P.D.F., W.I.S.O., S.E.D.O. and A.E.S.O.R."},{"picture_filename":"5943acd83c6f0_Matias-Anghileri-155x155.png","firstname":"Matias","lastname":"Anghileri","title":"Doctor","description":"Odont\u00f3logo especialista en Ortodoncia y Ortopedia Funcional de los Maxilares. Miembro de la World Federation of Orthodontist y de la Asociaci\u00f3n Iberoamericana de Ortodoncistas. Presidente de la AIOI (Academia Internacional de Odontolog\u00eda Integral) Bah\u00eda Blanca.\r\n\r\nDentro de sus actividades acad\u00e9micas se desempe\u00f1a como Profesor invitado en la Carrera de Especialista de Ortodoncia de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (SAO), Profesor invitado del Posgrado de Ortodoncia de la Facultad de Odontolog\u00eda de C\u00f3rdoba. Exprofesor adjunto en la materia de Arco Recto en la Universidad de Mor\u00f3n.\r\n\r\nHa impartido cursos y conferencias en la Sociedad Argentina de Ortodoncia y en instituciones de toda Argentina, Autralia, Colombia, Bolivia, Per\u00fa, Ecuador y Uruguay.\r\nPrimer Conferencista Argentino en participar como ponente en el Forum de EE.UU."},{"picture_filename":"5d974ca01a87f_trombi  N ARNAUD-PELLET.jpg","firstname":"No\u00eblle","lastname":"ARNAUD- PELLET","title":"Mme","description":"Exercice lib\u00e9ral  \u00e0 Marseille (depuis 1979)\r\n\r\nExercice hospitalier : Service Chirurgie Maxillo Faciale, H\u00f4pital de la Conception, Marseille (depuis 1979)\r\n\u2022 Intervenante \u00e0 la Facult\u00e9 d\u2019Odontologie de Marseille pour les DES1 et DES 2 : unit\u00e9 d'Orthodontie depuis Avril 2002.\r\n\u2022Enseignante \u00e0 l'\u00e9cole d'Orthophonie de la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Marseille de 2008 \u00e0 2017.\r\n\u2022 Intervention dans le DU d'Occlusodontie depuis 2007.\r\n\u2022Intervenante au Coll\u00e8ge d'ost\u00e9opathie de Provence de 2005 \u00e0 2015.\r\n\u2022Pr\u00e9sidente de l'association \"Langue Fonctions Equilibres\" pour la formation pluridisciplinaire de professionnels de sant\u00e9 s'int\u00e9ressant aux dysfonctions oro faciales \r\n\u2022 Responsable de l\u2019enseignement du module \u00ab orthophonie et orthodontie chez l\u2019adulte \u00bb au sein de l\u2019Acad\u00e9mie d'orthodontie Aix en Provence depuis 2015."},{"picture_filename":"582445b541556_Assor.jpg","firstname":"Jacques-Yves","lastname":"ASSOR","title":"Doctor","description":"Titulaire du certificat d\u2019excellence en orthodontie\r\n(Board Fran\u00e7ais).\r\nDipl\u00f4me de Chirurgie dentaire de l\u2019Universit\u00e9 Paris 7.\r\nTitulaire du C.E.C.S.M.O. de l\u2019Universit\u00e9 Paris 7.\r\nAncien assistant \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 7.\r\nDipl\u00f4me Universitaire d\u2019orthodontie linguale de\r\nl\u2019Universit\u00e9 Paris 5. Membre titulaire de la\r\nS.F.O.D.F. et de l\u2019E.S.L.O.\r\nPraticien Damon depuis 2005. Consultant\r\ncertifi\u00e9 Damon pour la France."},{"picture_filename":"57f2923b88966_Speaker-2016-Badawi.jpg","firstname":"Hisham","lastname":"BADAWI","title":"Doctor","description":"\u2022Member of many associations including the American Association of Orthodontists, the Canadian Association of Orthodontists, the Alberta Dental Association, the Royal College of Surgeons of Edinburgh and a Fellow of the Royal College of Dentists of Canada.\r\n\u2022Published many articles in a variety of professional publications.\r\n\u2022A pioneer in the field of 3-D orthodontic biomechanics research. Built the OSIM (orthodontic simulator) with a team at the University of Alberta.\r\n\u2022Internationally recognized lecturer"},{"picture_filename":"584199e906de4_Speaker-2016-Bagden.jpg","firstname":"Alan","lastname":"BAGDEN","title":"Doctor","description":"\u2022Diplomate of the American Board of Orthodontics, a Fellow in the American College of Dentists and Pierre Fauchard Honorary Dental Society.\r\n\u2022Lectured at the European Orthodontic Society annual meeting, the Canadian Association of Orthodontists annual meeting and numerous Damon events, both domestically and internationally. Frequent lecturer at the University of Maryland orthodontic residency program, the Children\u2019s National Medical Center orthodontic residency program in Washington, D.C., the AAO annual session and various other international events.\r\n\u2022Published numerous articles in a variety of professional publications.\r\n\u2022Co-authored the original \"Damon\u00ae Workbook\" with Dwight Damon in 2003 and has contributed book chapters in published textbooks concerning self-ligation."},{"picture_filename":"5a6f4122b4ba3_Nasib.jpg","firstname":"Nasib","lastname":"Balut","title":"Dr.","description":"Graduated from The Technological University of Mexico.\r\n Obtaining the best average of the 1979-1983 Generation,titled with Honorific Mention. Postgraduate of Orthodontics at Loyola University of Chicago.\r\n 1985-1987 Master\u2019s Degree in oral Biology at loyola University of Chicago.\r\n 1985-1987 Certificate with Suitability by the Mexican Orthodontists Association, Orthodontists School, recognized by the General Direction of Dental Professions.\r\n Postgraduate Director of Orthodontics at The Technological University of Mexico.\r\n 1994-2000. President of the Mexican Orthodontic Council,\r\n 2006-2009. Member of the following Associations: Mexican Dental Association, Orthodontic Association of the D.F., Mexican Association of Orthodontics, Orthodontists School, American Association of Orthodontics, World Federation of Orthodontists.\r\n CUM LAUDE Award, November 9, 2003, in M\u00e9xico City. He has taught more than 500 courses and conferences nationally and internationally."},{"picture_filename":"590308c3f0a2b_Dr_Bandeen-157x157.png","firstname":"Tim","lastname":"Bandeen","title":"Doctor","description":"Dr. Bandeen graduated with honors from the University of Michigan School of Dentistry where he was inducted into the Omicron Kappa Upsilon dental honors society. He received his MS and orthodontic specialty training from the University of Tennessee where his thesis was honored with the James Powell Research Award. Dr. Bandeen has served on the faculty of the orthodontics department at the University of Tennessee as a clinical instructor and as director of the graduate course in cephalometrics and radiology. He shares a private practice with his wife and dentist, Dr. Emily Bandeen, and lectures nationally on clinical efficiency and tracking practice metrics."},{"picture_filename":"58da6b9d24abc_Dr-Barron1.jpg","firstname":"Tom","lastname":"BARRON","title":"Doctor","description":"Dr. Barron has been treating\r\npatients exclusively with Low\r\nFriction\/Low Force PSL in his\r\nprivate practice for 14 years.\r\nHe is an original member of\r\nthe Damon Champion Group and Key Opinion\r\nLeader and member of the ORMCO Speakers\r\nBureau. He is co-author of the Damon PSL\r\nUniversity Teaching Modules and is a member\r\nof the Dean\u2019s Faculty and part time Assistant\r\nClinical Professor in the Department of\r\nOrthodontics at the University of Maryland.\r\nHe has recently co-authored a paper titled:\r\nA Practical Treatment Objective: Alveolar\r\nBone Modeling with a Fixed Continuous-\r\nArch Appliance and is a regular presenter at\r\nORMCO\u2019s annual International Forum."},{"picture_filename":"5c7545c2d874a_Dr_Andreas_Bartelt.jpg","firstname":"Andreas","lastname":"Bartelt","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.drbartelt.de"},{"picture_filename":"5ec3694fd9114_Dr. Osama Basri.jpg","firstname":"Osama","lastname":"Basri","title":"Dr.","description":"SPECIALTY AND BOARD CERTIFICATION:\r\n\r\nDiplomate, American Board of Orthodontics                                                                     2013\r\n\r\nFellow, Royal College of Dentists of Canada. (Orthodontics)                                           2012\r\nFRCD(C)\t\r\n\r\n\r\nEDUCATION AND TRAINING\r\n\r\n\r\n2013\tChildren\u2019s Hospital of Pittsburgh of UPMC\t Fellow                Craniofacial \r\n\tPittsburgh, Pennsylvania.                                                              Orthodontics\t\r\n\r\n2010\tJacksonville University\t Resident\t Orthodontics\r\n\tJacksonville, Florida.\r\n\r\n2011\tJacksonville University   \t M.Ed. \t Master in Education             \r\n\tJacksonville, Florida.                                                                     And Leadership\t\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nADMINISTRATIVE RESPOSIBILITIES AND COMITTEES \r\n\r\n\r\n10\/2019- present      Member, Board of Directors \r\n                                 Saudi Orthodontic Society, Riyadh SA\r\n\r\n1\/2016-present        Head - Craniofacial and Cleft lip and palate unit\r\n                               King Faisal Specialist Hospital & Research Center, Jeddah, SA\r\n\r\n5\/2016-12\/2018       Member- Medical Staff Credentials and Clinical \/ Professional Privileges Committee \r\n                               King Faisal Specialist Hospital & Research Center, Jeddah, SA           \r\n\r\n9\/2015-1\/2019       Member- Evidence Based Practice Committee (Clinical Pathways)  \r\n                                  King Faisal Specialist Hospital & Research Center, Jeddah, SA                     \r\n                     \r\n\r\n                                                 \r\n\r\n\r\n                                                                \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nPUBLICATIONS \/ RESEARCH\r\n\r\n\r\n1.\tHelal N, Basri O, Losee JE, Ford M, Martin M.  Relationship of Velopharyngeal Insufficiency with Face Mask Therapy in Patients with Cleft Lip and Palate Cleft Palate Craniofac J 2019July. Epub 2019 July\r\n\r\n2.\tNM Helal, OA Basri, HA Baeshen . Significance of Cephalometric Radiograph in Orthodontic Treatment Plan Decision. The journal of contemporary dental practice,  July2019\r\n\r\n3.\tHelal N, Basri, O , Grady J .Parents\u2019 Perceptions of Breathing Pattern Changes, Sleep Quality, and Fatigue in Children after Rapid Maxillary Expansion: A Survey and Case Series Study. The Open Dentistry Journal Feb2019\r\n\r\n4.\tNaran S, Camison L, Lam B, Basri O, Schuster L, Martin B, Losee JE. Dental sequelae of pediatric maxillofacial trauma. J Pediatr Dent 2017;5:50-3\r\n\r\n5.\tChen W, Santos G, Job J, Basri O, Losee JE, Branstetter B, Schuster L. Mixed Dentition Cleft\/craniofacial Patients: Incidental Head And Neck Findings On Cone Beam CT. \r\n\r\n6.\tShakir S, Basri O, Cray JJ, Naran S, Smith DM, MacIsaac ZM, Weinberg SM, Mooney MP, Losee JE, Cooper GM. Biopatterned Recombinant Human Bone Morphogenetic Protein 2 Does Not Induce Pansynostosis or Growth Restriction in the Immature Craniofacial Skeleton. \r\n\r\n7.\tNaran S, Kirschner R, Schuster L, Basri O, Ford M, Goldstein J, Grunwaldt LJ, Mooney MP, Losee JE. The Controversial Simonart\u2019s Band: Effect on Cleft Classification, Implications for Billing and Reimbursement, and Recommendations for Standardized Nomenclature.. Cleft Palate Craniofac J 2016 Sep 12. Epub 2016 Sep 12.\r\n\r\n8.\tBasri O, Sheridan J, Vig P, Araujo C.  The Perceived Value of Required Research in North American Orthodontic Postdoctoral Training. 2012 (Part of the research requirements during orthodontic residency).\r\n\r\n9.\tBasri OA, Shahin SY, Hilal NM, Hassan AH. Orthodontic Treatment Needs in the Western Region of Saudi Arabia. Saudi Dental Journal 2008; 20 (SI) Abstr.P06.\r\n\r\n\r\n10.\tBasri OA, Hilal NM, Hassan AH Combined Surgical-Orthodontic Treatment for Class III Malocclusion: A Case Report. Saudi Dental Journal 2008;20(SI) Abstr.P05\r\n\r\n\r\n\r\nBOOK CHAPTERS:\r\n\r\n\r\n1.\tBasri, O.A., Schuster, L.A. \"Presurgical Infant Orthopedics and NAM\" Chapter 27 in J.E. Losee and R. E. Kirschner (Eds.) Family Companion to Comprehensive Cleft Care. St. Louis, MS: Quality Medical Publishing, Inc.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJOURNALS:\r\n\r\n1.\tReviewer at The British Journal of Oral & Maxillofacial Surgery , Jan-2019 \r\n2.\tReviewer at Journal of King Abdulaziz University - Medical Sciences, March 2019\r\n\r\n\r\n\r\nPROFESSIONAL AND SCIENTIFIC SOCIETIES:\r\n\r\nAmerican Dental Association \t2010-present\r\nAmerican Association of Orthodontists\t2010-present\r\nRoyal Collage of Dentists of Canada\t2013-present\r\nAmerican Cleft Palate-Craniofacial Association\t2013-present\r\nCollage of Diplomates American Board of Orthodontics                                                2013-present\r\nSaudi Dental Society- EC Board (Western Region)                                                        2016-present\r\n Saudi Orthodontic Society- Board of Directors Member                                                2007-present"},{"picture_filename":"57ee6360ed147_Dr Baumann.jpg","firstname":"Dieter","lastname":"BAUMANN","title":"Doctor","description":"Dieter Baumann wurde 1952 in der Barockstadt Ludwigsburg bei Stuttgart geboren.\r\n1969 \u2013 1972 Ausbildung als Werbefotograf\r\nseit 1972 T\u00e4tig als Sportbildjournalist\r\n1982 \u00dcbernahme der Agentur \u201ePressefoto Baumann\u201c Spezialisierung auf\r\nSportfotografie, Arbeit f\u00fcr Zeitung und Verlage. Zwischen 1972 und 1992\r\nfotografierte er mehrere Olympische Spiele, Fu\u00dfballweltmeisterschaften,\r\nTour de France, usw.\r\n1992 Erstmals Kontakt mit der digitalen Fotografie bei der Olympiade in Barcelona\r\n1993 Gr\u00fcndung der Firma digital-photo-systeme. Zun\u00e4chst nur Vertrieb\r\nhochwertiger Digital-Kameras, Zubeh\u00f6r und Bildarchivierungssysteme,\r\ndann auch Workflow-Management f\u00fcr Tageszeitungen.\r\nseit 1997 Seminare zum Thema digitale Dentalfotografie, Bildbearbeitung,\r\nArchivierung und Imaging. Referent bei verschiedenen Curricula und\r\nMasterstudieng\u00e4ngen."},{"picture_filename":"5e54deecb1114_Dr. Faraj.png","firstname":"Faraj","lastname":"Behbehani","title":"Dr.","description":"Assistant Professor and consultant in orthodontics\r\nDr Behbehani has been practicing orthodontics since year 2000 with special emphasis on passive \r\nself-ligation technique and invisible aligners. He lectured in several occasions in local meetings in Kuwait, Saudi Arabia, and United Arab Emirates. His main focus is how to maximize the benefits to the orthodontic practice and patients utilizing the best and most advanced features of the Damon System.\r\nQualification:\r\nDiplomate, American Board of Orthodontics, USA \/ 2006.\r\nMembership-Orthodontics from the Royal college of Surgeons, UK \/ 2005.\r\nCertificate & Master in Orthodontics \u2013 University of Kentucky, USA \/ 2000.\r\nDoctorate of Dental Surgery \u2013 University of Missouri, USA \/ 1996\r\nWorking experience in Kuwait:\r\nConsultant in orthodontics:  - Private Practice 2003 \u2013current\r\n                                                    -Ministry of health 2000-2003\r\n                                                    -Kuwait Univ \/ Faculty of Dentistry 2003 \u2013 2013\r\n                                                    -Key opinion leader for Damon system\r\n  \r\n\r\nResearch Experience:\r\nPublished scientific articles                            13\r\nSupervision of student research project       4\r\nAbstracts and professional presentations     27\r\nReviewer of scientific Journals                          5"},{"picture_filename":"5b3b4579db697_zakaria-bentahar.jpg","firstname":"Zakaria","lastname":"BENTAHAR","title":"Doctor","description":"Etudes de M\u00e9decine Dentaire 1989 - 1994 \r\nFacult\u00e9 de M\u00e9decine Dentaire de Casablanca - Maroc \r\n-\tInterne du CHU Ibn Rochd de Casablanca 1994 - 1996 \r\n-\tCES de Biomat\u00e9riaux - Universit\u00e9 Denis DIDEROT - 1996 - France \r\n-\tCES d\u2019ODF - Universit\u00e9 Denis DIDEROT - 1997 - France \r\n-\tDEA - 1999 - 2001 - Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Casablanca \r\n-\tDipl\u00f4me National de Sp\u00e9cialit\u00e9 Odontologique 1996 - 2000\r\nFacult\u00e9 de M\u00e9decine Dentaire de Casablanca - Maroc \r\n-\tCycle Sup\u00e9rieur de Gestion 2001 - 2003 - ISCAE - Casablanca - Maroc \r\n-\tDU d\u2019Orthodontie Linguale - Universit\u00e9 Paris Descartes - 2003 - 2005 - Paris - France \r\n-\tTh\u00e8se d\u2019Universit\u00e9 - Facult\u00e9 des Sciences de Casablanca - 2010 - Maroc \r\n-\tDU de P\u00e9dagogie des sciences de la sant\u00e9 - Facult\u00e9 de M\u00e9decine Dentaire de Casablanca - 2014\r\n-\tDU de Communication M\u00e9dicale - ISPED - Bordeaux - 2013 - France \r\n-\tEnseignant depuis 2000 - Universit\u00e9 Hassan II - Casablanca - Maroc \r\n-\tProfesseur depuis 2010 - Universit\u00e9 Hassan II - Casablanca - Maroc"},{"picture_filename":"5d61987554d7e_Dr_Klaus_Juergen_Berndsen.jpg","firstname":"Klaus-J\u00fcrgen","lastname":"Berndsen","title":"Dr.","description":"\u2013 Wissenschaftlicher Direktor am ISST-Unna \u2013 Internationales Zentrum f\u00fcr Rehabilitation\r\n\u2013 Langj\u00e4hriger Lehrbeauftragter an der Universit\u00e4t Dortmund, Fachbereich Rehabilitation und der Universit\u00e4t Frankfurt, Fachbereich KFO\r\n\u2013 Inhaber div. medizintechnischer Patente\r\n\u2013 Autor von B\u00fcchern, Fachbuchbeitr\u00e4gen und Fachartikeln\r\n\u2013 Internationale Referentent\u00e4tigkeit"},{"picture_filename":"5d6198dfb6097_Dr_Michael_Berthold.jpg","firstname":"Michael","lastname":"Berthold","title":"Dr.","description":"Dr. Berthold verf\u00fcgt \u00fcber eine langj\u00e4hrige internationale Erfahrung im chirurgischen Bereich. Er ist Fachzahnarzt f\u00fcr Oralchirurgie und M. Sc. Implantology & dental surgery, war Oberarzt der renommierten Privat-Zahnklinik Schloss Schellenstein und Leiter der implantologischen Abteilungen mehrerer Praxen in London. Neben der praktizierenden T\u00e4tigkeit ist Dr. Berthold als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der LMU M\u00fcnchen in Forschungsprojekte f\u00fcr innovative Therapiekonzepte eingebunden."},{"picture_filename":"590874c6379fa_bicknell.png","firstname":"Michael","lastname":"Bicknell","title":"Doctor","description":"A diplomate of the American Board of Orthodontics, Dr. Bicknell earned his DDS and completed a residency in orthodontics from the University of Illinois at Chicago where he also received a MS in oral biology. Now in private practice, he is a former clinical instructor at the university and continues his involvement there by lecturing to dental students and orthodontic residents throughout the year. He is active in his local community where he supports many organizations."},{"picture_filename":"59086ecaab37b_birnie2.jpg","firstname":"David","lastname":"BIRNIE","title":"Doctor","description":"David Birnie graduated from Edinburgh Dental School in 1970 and spent three years as a lecturer in periodontology before starting his orthodontic training in 1975. Later that year he was appointed registrar in orthodontics at Kingston Hospital, Surrey and at the Royal Dental Hospital, London. In 1977, he moved to the Eastman Dental Hospital as a senior registrar in orthodontics. Since 1982, he has been a consultant orthodontist at Queen Alexandra Hospital, Portsmouth, is a visiting consultant and senior clinical lecturer in orthodontics at the University of Bristol Dental School and is in private orthodontic practice.\r\n\r\nClinical interests include:\r\n\r\n-clinical applications of computers and health informatics \r\n -pre-adjusted edgewise appliances \r\n -self-ligating brackets \r\n -clinical application of biomaterials research \r\n -the non-surgical management of severe malocclusion \r\n -orthognathic surgery \r\n\r\nDavid has lectured extensively throughout the United Kingdom including invited presentations at the British Orthodontic Conference, the Consultant Orthodontists Group Symposium, the British Dental Association's Annual and Scientific Meeting in addition to presenting lectures and papers in Cyprus, China, Belgium, France, Hong Kong, the Republic of Ireland, South Africa and in the USA. Since 2004, David has given courses on passive self-ligation, and fully customised orthodontic appliances, in Australia (Brisbane and Perth), Croatia, Denmark, Malaysia, the Netherlands, New Zealand, Poland, Saudi Arabia, Singapore, Spain, Sweden, Thailand, the United Arab Emirates and the United Kingdom.  David has also given workshops at the International Damon Symposia held in Monaco (2005, 2006), Barcelona (2007), Rome (2008) and London (2009, 2010). In 2011, he will speak at the 10th Annual Damon Forum in Orlando, Florida. \r\n\r\nWith Nigel Harradine, David has co-presented Excellence in Orthodontics in the United Kingdom since the first course in 1987 in York and at Excellence in Orthodontics overseas courses in Australia, Germany, Italy, Malaysia, Norway, Republic of Ireland, Switzerland and The Netherlands."},{"picture_filename":"59086e579c393_birnie2.jpg","firstname":"David","lastname":"BIRNIE","title":"Doctor","description":"Graduated from Edinburgh Dental School in 1970 and spent three years as a lecturer in periodontology before starting his orthodontic training in 1975. Later that year he was appointed registrar in orthodontics at Kingston Hospital, Surrey and at the Royal Dental Hospital, London. In 1977, he moved to the Eastman Dental Hospital as a senior registrar in orthodontics. Since 1982, he has been a consultant orthodontist at Queen Alexandra Hospital, Portsmouth, is a visiting consultant and senior clinical lecturer in orthodontics at the University of Bristol Dental School and is in private orthodontic practice.\r\nDavid has lectured extensively throughout the United Kingdom including invited presentations at the British Orthodontic Conference, the Consultant Orthodontists Group Symposium, the British Dental Association's Annual and Scientific Meeting in addition to presenting lectures and papers in Cyprus, China, Belgium, France, Hong Kong, the Republic of Ireland, South Africa and in the USA. Since 2004, David has given courses on passive self-ligation, and fully customized orthodontic appliances all over the World.\r\nDavid is on the Council of the Faculty of Dental Surgery and is Chair of the Faculty of Health Informatics at the Royal College of Surgeons of Edinburgh where he is also a member of the Specialist Advisory Board in Orthodontics, Dental Examinations Committee and was an ex officio member of College Council. David passed the Diploma in Medical Informatics of the Royal College of Surgeons of Edinburgh in 2001, a part-time two year course on health informatics delivered over the internet. David represented the College on General Dental Council from 1998-2003 during which time he was a member of the Central Examining Board for Dental Hygienists, the Dental Auxiliaries Committee, the Health Committee, the Professional Conduct Committee, the PCD Curricula Overview Group, the Orthodontic Therapists Curriculum Working Group, the Registration Subcommittee of the Education Committee and the Registration Review Group. David is a past chairman of the Specialist Advisory Committee in Orthodontics and Paediatric Dentistry. At Queen Alexandra Hospital, David was Clinical Director for Surgery, Trauma and Oncology from 1994 to 1999 and is currently Associate Medical Director for Queen Alexandra Hospital's."},{"picture_filename":"5c745966c594a_Dr_Stefan_Blasius.jpg","firstname":"Stefan","lastname":"Blasius","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.drblasius.de"},{"picture_filename":"57f2928502c75_Speaker-2016-Bogdan.jpg","firstname":"Frank","lastname":"BOGDAN","title":"Doctor","description":"Dr. Frank Bogdan graduated from Mt. St. Mary\u2019s College in 1970 where he received a B.S.\r\ndegree in Biology. He pursued his dental education at the University of Medicine and\r\nDentistry of New Jersey, receiving his DMD in 1973 and certificate in orthodontics in 1976.\r\nDuring his last year of specialty training, he served as a teaching associate, giving lectures\r\nin orthodontics to undergraduate dental students. Currently he is president of the UMDNJ\r\nOrthodontic Alumni Society, a post at which he has been serving since 1997. Dr. Bogdan\r\nhas guest lectured at the University since 2001 and joined the part-time faculty in 2003. He\r\nhas maintained an active specialty practice in Bayonne, New Jersey since 1976.\r\nOrthodontics and teaching have always been his passion. He has lectured for orthodontic\r\nsocieties, study groups, and universities in the United States, Mexico, and Europe. The\r\none- and two-day presentations on the Damon System and advancements in jaw\r\northopedics have been well received. In addition, he heads up the regional Damon study\r\ngroup of orthodontists utilizing this state-of-the-art treatment system."},{"picture_filename":"6034f841e96cc_Capture d\u2019e\u0301cran 2020-12-18 a\u0300 11.06.02.JPG","firstname":"Nicolas","lastname":"BOISSI","title":"Docteur","description":"Dipl\u00f4me de Dr en Chirurgie Dentaire \u00e0 l'universit\u00e9 d'odontologie de Marseille 2006\r\nCECSMO \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d\u2019odontologie de Marseille 2006-2010\r\nDipl\u00f4m\u00e9 en ODF \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Marseille en 2010\r\nAssistant \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Marseille entre 2013 et 2015\r\nPratique l\u2019orthodontie exclusive depuis 2006\r\nPratique lib\u00e9rale \u00e0 la Ciotat\r\nCr\u00e9ation de l\u2019association \u00ab Ortho du Sud \u00bb en 2013 (conf\u00e9rences sur les traitements chirurgicaux)\r\nMembre du comit\u00e9 d\u2019organisation de la SFODF de Marseille en 2016\r\nSecr\u00e9taire de la SBR du Sud-Ouest en depuis 2017\r\nSpeaker Sirona 2016-2018\r\nMembre et Speaker Ortho-Up depuis 2018\r\nCr\u00e9ateur du Master IDO, avec le Docteur Serge Dahan en 2018\r\nSpeaker Ortho Plus depuis 2019\r\nSpeaker Itero 2020\r\nSpeaker Dental Monitoring 2020"},{"picture_filename":"596b11aec7864_DSC_9623 copy - Dr. Bader Borgan.jpg","firstname":"Bader","lastname":"Borgan","title":"Dr.","description":"Dr. Borgan received his dental degree from the\r\nUniversity of Jordan which was shortly followed by a\r\nMasters of Orthodontics from Egypt and a\r\nfellowship from the Royal College of Surgeons in\r\nEdinburgh, UK Dr. Borgan is a key opinion leader in\r\nthe region of EMEA (Europe, Middle East & Africa)\r\nfor ORMCO (Inventors of Damon & Insignia).\r\nDr. Borgan carries various workshops and lectures in\r\nthe Middle East and Worldwide in the field of\r\nself-ligation and digital orthodontics. He loves to\r\nshare his passion towards creating beautiful smiles\r\nand faces. Dr.Borgan believes that using the most\r\nadvanced technologies in diagnosis and treatment\r\ncan produce beautiful smiles without removing\r\nteeth or major surgeries."},{"picture_filename":"5903007580b5a_BOUSERHAL2.jpg","firstname":"Joseph","lastname":"BOUSERHAL","title":"Doctor","description":"Prof. Dr. Bouserhal is Earned a Doctor in Dental\r\nSurgery Degree from Saint-Joseph University, a\r\nMaster Degree in Orthodontics from the University\r\nof Louvain, a PhD from the University of Li\u00e8ge, a\r\nContinuing Education Diploma in Orthodontics from the University of\r\nSouthern-California, a Diploma of Specialist in Lingual Orthodontics from\r\nthe University of Paris VII, a Diploma in 3D Imaging and a Diploma in\r\nDental Clinical Research from the University of Toulouse. Professor in the\r\nDepartment of Orthodontics at Saint-Joseph University, Visiting Professor\r\nat Beirut Arab University and Adjunct Clinical Professor at Boston University.\r\nMember of the Executive Committee of the World Federation of\r\nOrthodontists, the Angle Society of Orthodontists, East Component and the\r\nTweed Foundation for orthodontic Research and Education.."},{"picture_filename":"5908741c97537_bovenizer.jpg","firstname":"Todd","lastname":"Bovenizer","title":"Doctor","description":"A recertified diplomate of the American Board of Orthodontics, Dr. Bovenizer earned his DDS and certificate in orthodontics from West Virginia University School of Dentistry. In private practice, he is past president of the North Carolina Association of Orthodontists and the Summit 360 Study Club. He has lectured nationally on the Damon System, is a Damon Mentor, has been published in the JCO and other orthodontic journals. Dr. Bo\u2019s office is a popular site for professionals in the field to study the Damon system and his dynamic culture."},{"picture_filename":"5a339be142498_Dra.-Chiara-Buraglio-157x157.png","firstname":"Chiara","lastname":"BURAGLIO","title":"Dott.ssa","description":"Laureata in Odontoiatria e Protesi Dentaria presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano nel 1987, libero professionista presso il reparto di Ortodonzia dell\u2019 Istituto Stomatologico Italiano di Milano dal 1998, Italian Board of Orthodontics nel 2001, Socio Fondatore SIDOP, Specialista in Ortognatodonzia nel 2006, Tesoriere SIDO 2012 -2013 , Master in Tecnica Ortodontica Damon nel 2009,  Coach e Master di Programmazione Neuro Linguistica nel 2012, relatrice a congressi, autrice di pubblicazioni."},{"picture_filename":"58d9258008821_burns.png","firstname":"Mary","lastname":"BURNS","title":"Doctor","description":"Dr. Burns earned her degree in Dental Medicine with honors from the University of Pittsburgh and her Certificate in Orthodontics and Masters of Education and Science from the Ohio State University. She received her certificate from the Roth Institute of TMJ centered orthodontic treatment and serves on the faculty of the OBI Foundation for Bioesthetic Dentistry. In orthodontic practice for over 27 years, Dr. Burns lectures internationally on the topics of Biologic Orthodontics and the role of the orthodontist in the treatment of patients with sleep disordered breathing. She also serves as a research mentor for orthodontic residents at West Virginia University, the University of Nebraska at Lincoln and the University of Pennsylvania."},{"picture_filename":"57bb13e33f456_timthumb.php.jpeg","firstname":"Christelle","lastname":"CAUCHOIS","title":"Coach","description":"Coach dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 Paris VIII, elle a cr\u00e9\u00e9 ProjetSens afin d\u2019apporter\r\ndes solutions adapt\u00e9es et locales aux attentes des professionnels.\r\nSes fonctions de responsable ressources humaines et de consultante dans un\r\ncabinet de chasseur de t\u00eate sp\u00e9cialis\u00e9 dans le secteur de la sant\u00e9, l\u2019ont amen\u00e9e\r\n\u00e0 accompagner de nombreux dirigeants, cadres et \u00e9quipes dans leur r\u00e9ussite.\r\nSa d\u00e9marche est r\u00e9solument tourn\u00e9e vers le d\u00e9veloppement du potentiel."},{"picture_filename":"57e63a28214e7_chris-chang.jpg","firstname":"Chris","lastname":"CHANG","title":"Doctor","description":"Dr. Chris Chang received his PhD in bone physiology and Certificate in Orthodontics from Indiana University in 1996 and is a Diplomate of American Board of Orthodontics(ABO). He is the author of iAOI workbook, ABO Case Reports, Orthodontics, Jobsology and publisher of International Journal of Orthodontics and Implantology(iJOI). Dr. Chang frequently lectures worldwide on a wide range of topics, including impaction treatment, OrthoBoneScrews, implant-orthodontic combined treatment and Jobs\u2019 effective presentations. As a private instructor since 2006, he has taught over 2,000 doctors from more than 21 countries. In addition to teaching and publishing, he also founded Newton\u2019s A, Inc. and Beethoven Orthodontic and Implant Group, based in Hsinchu, Taiwan. His passion in digital learning has led him to produce a complete series of video courses on orthodontics and implantology and an App, Beethoven Dental Encyclopedia. He has been actively involved in the design of orthodontic bone screws and application on impaction treatment. His latest focus is implant and orthodontic combined treatment."},{"picture_filename":"59010a136c26e_Mr_Chase_Landy-LowRes_1x1.3LR.png","firstname":"Landy","lastname":"Chase","title":"Mr.","description":"Landy Chase is a top US-ranked consultant and award-winning author who works exclusively with orthodontists to increase case starts. In the last 36 months alone, he has worked with 100+ orthodontic practices to improve case acceptance. A featured speaker for the AAO, the Schulman Study Group and Dr. Terry Sellke's Bottomline training program, he has written four best-selling books for the profession, including Yes to Treatment and No to Lost Cases with sales of over 5,000 copies. Prior to specializing in orthodontics, Mr. Landy served clients in over 60 industries in countries around the world with 2,000+ client engagements and books on selling to his credit that have earned top business awards."},{"picture_filename":"584e66874fcd9_francois-chevalier.jpg","firstname":"Fran\u00e7ois","lastname":"CHEVALIER","title":"Doctor","description":"Docteur en chirurgie dentaire, sp\u00e9cialiste qualifi\u00e9 en orthop\u00e9die dento-faciale Dipl\u00f4m\u00e9 de la Facult\u00e9 de Paris. Th\u00e8se de docteur en chirurgie dentaire Paris 5 en1984 CECSMO de Nantes 1991 Le Docteur Chevalier pratique le syst\u00e8me DAMON depuis 2004 Intervenant Study Group DAMON depuis 2011"},{"picture_filename":"5a665bf98ab11_Dr_Coreil_Mark.jpg","firstname":"Mark","lastname":"Coreil","title":"Dr.","description":"Dr. Coreil is a board certified orthodontist who has worked with children with craniofacial problems for nearly 30 years. In private practice, he is also associate professor of clinical orthodontics at Louisiana State University School of Dentistry and is actively involved as an orthodontist on the Children's Hospital Cleft and Craniofacial Team. He received his DDS and his orthodontic specialty training from Louisiana State University School of Dentistry. He completed the Roth\/Williams Advanced Clinical Programs and lectures nationally and internationally on clinical and practice management issues related to orthodontics."},{"picture_filename":"58eccab47999f_Dr_richard_cure-157x157.png","firstname":"Richard","lastname":"CURE","title":"Doctor","description":"Dr Richard Cure, specialist in Orthodontics Honorary Associate Clinical Professor, Course and Clinical Director of Orthodontics, The University of Warwick. Fellow of the Higher Education Academy. Richard is the founder of LSO and he leads the team at this multi-surgery Orthodontic Practice in Leamington Spa. During more than 25 years in Orthodontics, Richard has gained vast experience in all modes of treatment and different appliance systems including over 5000 cases with the Damon System. His expertise has led to lecturing, examining and research appointments in the UK and abroad, including North America, Scandinavia, the Middle East and Far East and he has published papers in many scientific journals."},{"picture_filename":"57badc650421c_serge-dahan.jpg","firstname":"Serge","lastname":"DAHAN","title":"Doctor","description":"Chirurgien-dentiste sp\u00e9cialiste qualifi\u00e9\r\nen orthop\u00e9die dento-faciale\r\nExercice priv\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9 en ODF depuis 2007\r\nAncien interne des h\u00f4pitaux de Marseille\r\nAncien assistant hospitalo-universitaire\r\n(H\u00f4pital de la Timone \/ Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille)\r\nAttach\u00e9 de consultation \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la Timone\r\n(Marseille)\r\nDipl\u00f4me Universitaire d\u2019Odontologie L\u00e9gale\r\nDipl\u00f4me Universitaire d\u2019Evaluation du Dommage\r\nCorporel appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Odontologie\r\nMaster 2 d\u2019Anthropologie Biologique\r\nMaitrise de Sciences Biologiques et M\u00e9dicales\r\nAuteur de nombreuses conf\u00e9rences et articles\r\nnationaux ou internationaux\r\n\r\n- Ancien interne des h\u00f4pitaux de Marseille\r\n\r\n- Ancien assistant hospitalo-universitaire (H\u00f4pital de la Timone \/ Universit\u00e9 Aix-Marseille)\r\n\r\n- Attach\u00e9 de consultation \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la Timone (Marseille)\r\n\r\n- Dipl\u00f4me Universitaire d\u2019Odontologie L\u00e9gale\r\n\r\n- Dipl\u00f4me Universitaire d\u2019\u00c9valuation du Dommage Corporel appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Odontologie\r\n\r\n- Master 2 d\u2019Anthropologie Biologique\r\n\r\n- Maitrise de Sciences Biologiques et M\u00e9dicales\r\n\r\n- Auteur de nombreuses conf\u00e9rences et articles nationaux ou internationaux"},{"picture_filename":"5a12e9c61cb19_Damiola.jpg","firstname":"Davide","lastname":"DAMIOLA","title":"Dottor","description":"Laureato in Odontoiatria e Protesi Dentaria (Universit\u00e0 di Pavia).\r\nDal 2006 Collaboratore dell\u2019ospedale S. Raffaele (Direttore Prof. E. Gherlone).\r\n2007 Corso teorico pratico di odontoiatria conservativa (Dott. Marco Veneziani).\r\n2008 Corso Di Perfezionamento in Ortodonzia (Universit\u00e0 di Milano, Prof. Giampietro Farronato).\r\n2009 Consulente del servizio di ortodonzia Ospedale San Raffaele (Direttore Prof. E. F. Gherlone).\r\n2009 Master Damon System (Dott. Rafael Garcia Espejo e Dott. Ramon Perera Grau).\r\n2010 Corso annuale teorico pratico di protesi fissa (Dott. Domenico Massironi).\r\n2011 Certificazione Invisalign.\r\n2012 Relatore congresso Straight Wire e Self Ligating (con il Dott. Ennio Storti): evidenze scientifiche e innovazioni tecnologiche (Universit\u00e0 degli studi di Milano, Scuola di Specializzazione in Ortognatodonzia). Titolo della Relazione: Dimensione Verticale nelle 2\u00b0 Classi.\r\n2012 Corso \u2018La rieducazione funzionale ortodontica nel bambino\u2019 (Dott. Daniel Rollet).\r\nDal 2013 Relatore (con il Dott. Giuseppe Sabatini) del Cors : Realt\u00e0 Clinica nei Sistemi Self \u2013 Ligating in Ortodonzia (23,4 crediti ECM).\r\n2014 Master Annuale in Parodontologia (Dr. Carlo Ghezzi \u2013 Dott.ssa Silvia Masiero).\r\n2014 Relatore al 1\u00b0 Congresso Damon Italia (con il Dott. Giuseppe Sabatini). Titolo della relazione: D-Gainer e altre applicazioni per il recupero di spazio."},{"picture_filename":"57f2931ee1f76_Speaker-2016-Damon.jpg","firstname":"Dwight","lastname":"DAMON","title":"Doctor","description":"Dr. Dwight Damon is an industry-leading orthodontist widely known for his development of the Damon System. Dr. Damon is a pioneer in the field, lecturing worldwide to both doctors and staff on the most advanced orthodontic treatment philosophies. Holding a practice for more than 40 years, Dr. Damon has written several professional articles and his work has been featured in leading trade journals, including the Journal of Clinical Orthodontics and the American Journal of Orthodontics and Dentofacial Orthopedics. He is a member of leading industry associations, including: the American Association of Orthodontics, the Pacific Coast Society of Orthodontists, the American Dental Association and the Washington State Dental Association."},{"picture_filename":"57d3dedb502c0_francois-darque.jpg","firstname":"Fran\u00e7ois","lastname":"DARQUE","title":"Doctor","description":"Sp\u00e9cialiste en Orthodontie C.E.C.S.M.O\r\nMa\u00eetre de conf\u00e9rences Universit\u00e9 Bordeaux II\r\nPraticien hospitalier\r\nDipl\u00f4me universitaire d\u2019Orthodontie Linguale Paris V\r\nPratique lib\u00e9rale \u00e0 Bordeaux"},{"picture_filename":"57ee94840ebed_Dr_Bill_2.jpg","firstname":"Bill","lastname":"DISCHINGER","title":"Doctor","description":"Dr. Bill Dischinger received his dental degree from Oregon Health & Science University School of Dentistry in 1997 and his certificate in orthodontics at Tufts University in Boston in 1999. His B.S. degree is from Oregon State University. In private practice with his father, Dr. Terry Dischinger, Bill has taught at their in-office comprehensive courses and used the Damon System for over 12 years. He is one of 12 certified Damon instructors who have taught and lectured extensively on passive self-ligation with the Damon System. He has also lectured nationally and internationally on a variety of subjects, including functional jaw orthopedics, indirect bonding, and practice management from a team approach. Dr. Dischinger has written articles published in Orthodontic Products, Orthotown and Ormco\u2019s  Clinical Impressions and is actively involved in national study clubs that address the latest treatment techniques. He is a member of the American Association of Orthodontists, Pacific Coast Society of Orthodontists, the American Dental association and orthodontic professional associations that enable him to actively participate in continual education and remain current on advances in orthodontic treatment."},{"picture_filename":"5c80cc69d64bc_patrycja-157x157.png","firstname":"Patrycja","lastname":"Downarowicz","title":"Dr.","description":"Dr n. med. Patrycja Downarowicz - specjalista ortodonta\r\nUko\u0144czy\u0142a Uniwersytet Medyczny we Wroc\u0142awiu na Wydziale Lekarsko-Stomatologicznym. Obecnie jest adiunktem w Zak\u0142adzie Wad Rozwojowych Twarzy Katedry Ortopedii Szcz\u0119kowej i Ortodoncji Uniwersytetu Medycznego we Wroc\u0142awiu. Przez wiele lat, jako specjalista ortodoncji, konsultowa\u0142a w Klinice Chirurgii Szcz\u0119kowo-Twarzowej UMED we Wroc\u0142awiu, w zespole zajmuj\u0105cym si\u0119 leczeniem wad ortognatycznych pod kierownictwem dr n. med. Wojciecha Pawlaka. Prowadzi specjalistyczn\u0105 praktyk\u0119 ortodontyczn\u0105 \u201eOrthoLine\u201d. \r\nUko\u0144czy\u0142a wiele krajowych i mi\u0119dzynarodowych szkole\u0144, tj.: Masterclass in Orthognathic Surgery w Londynie, kurs eksperta w ortodoncji przedchirurgicznej i chirurgii ortognatycznej na Mi\u0119dzynarodowym Uniwersytecie Katalo\u0144skim w Barcelonie. \r\nJest autork\u0105 licznych publikacji i wyst\u0105pie\u0144 na konferencjach krajowych. Uczestniczka sta\u017cy szkoleniowych (USA, Niemcy). \r\nJest cz\u0142onkiem Polskiego Towarzystwa Ortodontycznego i Europejskiego Towarzystwa Ortodontycznego."},{"picture_filename":"5c74619f29932_Dr_Ralf_Dux.jpg","firstname":"Ralf","lastname":"Dux","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.drdux.de"},{"picture_filename":"5faab506f2797_6ac9589f-27c0-475a-bdce-2edf43d5410d.jpeg","firstname":"Andr\u00e9","lastname":"El Zoghbi","title":"Docteur","description":"Dipl\u00f4me de Chirurgien-Dentiste de l\u2019Universit\u00e9 Libanaise - Beyrouth - en 1999\r\nMSc en Orthodontie \/ CECSMO \u2013 Paris 7 Garanci\u00e8re en 2005\r\nMRes Biomat\u00e9riaux  - Mention Mat\u00e9riaux - ENSCP\/INSERM en 2007\r\nAssistant Associ\u00e9 en Orthodontie - Paris 7 Garanci\u00e8re, Charg\u00e9 des cours et TP service ODF \u2013 de 2009 \u00e0 2012\r\nPraticien Attach\u00e9 en Orthodontie, H\u00f4tel Dieu de Paris et Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re \u2013 de 2009 \u00e0 2012\r\nAuteur d\u2019articles dans Orthodontie Fran\u00e7aise en 2013\r\nPratique lib\u00e9rale \u00e0 Choisy le Roi (France)\r\nOrthodontie exclusive depuis 2010","link":"https:\/\/dr-elzoghbi-andre.chirurgiens-dentistes.fr\/"},{"picture_filename":"57d3de9c1e30f_skander-ellouze.jpg","firstname":"Skander","lastname":"ELLOUZE","title":"Doctor","description":"Docteur en M\u00e9decine dentaire en1981(Monastir en Tunisie).\r\nSp\u00e9cialiste en Orthodontie C.E.C.S.M.O ( Bordeaux en 1986).\r\nDipl\u00f4me universitaire d\u2019Orthodontie Linguale Paris V.\r\nConf\u00e9rencier international sur les th\u00e8mes suivants :\r\nSyst\u00e8mes Auto-ligaturants Passifs,\r\nOrthodontie Linguale, Ancrage squelettique.\r\nAuteur de nombreux articles et \u00e9tudes cliniques.\r\nAttach\u00e9 d\u2019enseignement au service d\u2019Orthodontie\r\nde la Facult\u00e9 de Bordeaux.\r\nMembre actif de l\u2019ESLO, du GREAT, et du CEO.\r\nProfession lib\u00e9rale \u00e0 Tunis depuis 1990."},{"picture_filename":"59db97f6250af_Photo Eljalran1.jpg","firstname":"Patrick","lastname":"ENJALRAN","title":"Docteur","description":"Diplom\u00e9 de la facult\u00e9 de chirurgie dentaire de Toulouse en 1978.\r\nLaur\u00e9at de l'universit\u00e9 Paul Sabatier ( Toulouse ).\r\nPratiquant l'orthodontie exclusive depuis 1979. ( Depuis 1982 \u00e0 Albi ).\r\nSp\u00e9cialiste qualifi\u00e9 en orthop\u00e9die- dento- faciale depuis 1984.\r\nPrincipales formations en orthodontie :\r\n- Formation \u00e0 l'edgewise par le Dr Harry Dougherty , U.S.C. (cycle sur 3 ans 1980-1981-1982 , plus de 40 jours de formation ).\r\n- Formation \u00e0 la Tweed foundation , Tucson Arizona .\r\n- Master Damon \u00e0 Madrid ( cursus Espagnol ) 2008-2009 , Dr. Rafael Garcia Espejo - Dr. Ramon Perera Grau .\r\n- Stage clinique dans le cabinet du Dr. Rafael Garcia Espejo \u00e0 Cordoue en 2008 .\r\n- Stage clinique dans le cabinet du Dr. Ramon Perera Grau \u00e0 Lleida en 2011.\r\n- Participation aux principaux congr\u00e8s , symposium , forum sur le syst\u00e8me Damon : Barcelone , Malaga , Madrid , Porto , Monaco , Antibes , Cannes ...\r\n- Conf\u00e9rencier aux congr\u00e8s de Madrid en 2011 et 2013 , Porto en 2014.\r\n- Pratiquant exclusivement la technique Damon depuis 2008 ( plus de mille cas trait\u00e9s ) ."},{"picture_filename":"5824548b8871e_ESPEJO.png","firstname":"Rafael Garcia","lastname":"ESPEJO","title":"Doctor","description":"Ph.D. in Medicine and Surgery, Stomatology Specialist, Master's degree in Orthodontics and Dentofacial Orthopaedics (University of Seville), Professor in Oral Health at the University of C\u00f3rdoba. Author of various scientific articles, papers and lecturer in conferences, as well as for numerous courses given both nationally and internationally. He has taught the Damon System in Spain, Europe as well as in USA and Latin America. He has shared the podium with Dr. Damon and other distinguished Damon followers in the different Forums held in Palm Springs, California, USA (2006) Monaco (2005, 2006), Barcelona (2007) and Rome (2008). Member of the SEDO (Spanish Society of Orthodontics), AESOR (Spanish Association of Orthodontists), AIO (Latin American Association of Orthodontists), WFO (World Federation of Orthodontists) and Member of the Spanish Division of the Pierre Fauchard Academy. He runs his private clinic in C\u00f3rdoba, where he started using the Damon System in 2001 and, since the clinical period spent in Dr. Damon's office (Spokane, 2003), he is an exclusive user of that technique.Dr. Garc\u00eda Espejo is currently considered one of the pioneers in the System, his experience and prestige being internationally recognized throughout the Damon community. His presence is requested in most forums and meetings organized for the professional dissemination of this technique, not only in Spain and Europe but even intercontinentally (USA, Latin America, Asia). He currently runs and gives, together with Dr. R. Perera, the first European Damon Master, for the introduction, training and in depth study of the technique."},{"picture_filename":"58de5cb600899_14_Dr_Fiorelli-157x157.png","firstname":"Giorgio","lastname":"FIORELLI","title":"Doctor","description":"Laurea in medicina e chirurgia \u2013 Universit\u00e0 di Siena 1982, Specializzazione in odontostomatologia Universit\u00e0 di Siena 1986. Specializzazione in Ortodonzia Universit\u00e0 di Siena 2002 Libero professionista con attivit\u00e0 limitata all\u2019ortodonzia presso studio professionale in Via Guido Monaco 100 Arezzo Professore a contratto \u2013 Scuola di specializzazione in ortodonzia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena dal 1994 al 2011 \u2013 Insegnante allo short term orthodontic course dell\u2019 Universit\u00e0 di Aarhus (Danimarca) dal 1992 ad oggi \u2013 Docente in corsi privati di biomeccanica ed arco segmentato in Italia, Germania, Polonia, Portogallo, Ungheria e Olanda dal 1991 ad oggi.- Docente e responsabile Master di Biomeccanica e Ortodonzia dell\u2019Adulto, Universit\u00e0 di Siena dal 2002 al 2014. Visiting Professor Buffalo Univ. (2012-14). Insegnante al corso di perfezionamento in biomeccanica e tecnica dell\u2019arco segmentato presso l\u2019 Universit\u00e0 di Siena negli anni 1991-93 Organizzatore, responsabile e docente della International Orthodontic Biomechanics Summer School, che tiene dal 2013 corsi in Italia per studenti stranieri.\r\nInteressi di ricerca e insegnamento: Biomeccanica ortodontica, Tecnica dell\u2019arco segmentato, Informatica e ortodonzia Ha tenuto corsi e relazioni su invito del comitato organizzatore delle societ\u00e0 ortodontiche nazionali italiana, americana, europea giapponese, australiana, polacca, finlandese, greca. Oltre ai corsi e lezioni presso le Universit\u00e0 di Siena e di Aarhus (Danimarca) ha tenuto corsi di biomeccanica presso le universit\u00e0 di Edmonton Canada, Baylor \u2013 Dallas Texas, NYU e Buffalo, NewYork, Philadelphia \u2013 Pennsylvania e Chicago \u2013 Illinois (USA), Berlino Humboldt, \u2013 Germania Goteborg \u2013 Svezia e in numerose Universit\u00e0 Italiane. Ad oggi 26 pubblicazioni in riviste nazionali e internazionali Autore di \u201cBiomechanics in Orthodontics \u2013 Multimedia Learning Software\u201d, attualmente alla 4\u00b0 edizione (1993-2015) \u2013 Coautore in due capitoli di \u201cAdult Orthodontics\u201d Editor B. Melsen \u2013 Coautore di \u201cOrthodontics Pearls\u201d Editor L. White, Coautore diel Capitolo \u201cStatically Determined Appliances and Crative Mechanics\u201d in \u201cThe Biomechanical Foundation of Clinical Orthodontics\u201d Editors Burstone e Choy. Socio ordinario della SIDO (Societ\u00e0 Italiana di Ortodonzia) di cui \u00e8 stato segretario negli anni 98-99 e consigliere nel 2006-7. Socio EOS (European Orhodontic Society). Socio AAO American Association of Orthodontists, Socio della WFO (World Federation of Orthodontists) Vice presidente della SIBOS nel 2000-2003, (Societ\u00e0 Italiana di Biomeccanica e Ortodonzia Segmentata) A partire dal 2009 ha organizzato convegni professionali a scopo benefico, che hanno portato fondi per oltre 40.000 Euro in Brasile, Haiti ed Etiopia, in collaborazione con Save the Children Italia."},{"picture_filename":"57f292cc64bb2_speaker-stuart-frost-2015.jpg","firstname":"Stuart","lastname":"FROST","title":"Doctor","description":"Dr. Frost received his dental degree at the University of the Pacific School of Dentistry and practiced general dentistry for 5 years \u2013 two with his father and three in his own office. Following a one-year fellowship in temporomandibular joint dysfunction, he completed a two-year residency in orthodontics and dentofacial orthopedics at the University of Rochester.\r\nDr. Frost practices in Mesa, Arizona. He is currently a part-time associate clinical professor at the University of the Pacific orthodontic program and has lectured on the Damon system at several Damon Forums and other Ormco-sponsored events, including the national American Association of Orthodontists annual session and component meetings and his own Damon in-office seminars.\r\nBy his peers, Dr. Frost has been named one of Phoenix\u2019s top orthodontists for the periods of 2004-2006 and 2008-2010."},{"picture_filename":"5b28d286f293a_Redi Gerxhani.jpg","firstname":"Redi","lastname":"Gerxhani","title":"Dottor","description":"Dr. Redi Gerxhani\r\nLaureato in Odontoiatria e Protesi Dentaria presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d- Chieti.\r\nSpecializzato in Ortodonzia e Gnatologia presso la Scuola di Specializzazione in Ortognatodonzia della stessa Universit\u00e0.\r\nDa gennaio 2009 al 2012 \u00e8 Tutor della Scuola di Specializzazione in Ortognatodonzia di Chieti curando l\u2019aspetto clinico e scientifico. \r\nE\u2019 Socio della SIBOS (Societ\u00e0 Italiana di Biomeccanica e Ortodonzia Segmentata)\r\nE\u2019 socio della SIDO (Societ\u00e0 Italiana di Ortodonzia) \r\nDal 2012  a febbraio 2017 \u00e8 professore a contratto presso Scuola di Specializzazione Universit\u00e0 Degli Sudi di Chieti.\r\nEsercita la libera professione limitatamente all\u2019ortodonzia  in Abruzzo e Puglia.\r\nE\u2019 relatore in corsi e congressi nazionali e internazionali ed \u00e8 autore di pubblicazioni su riviste internazionali."},{"picture_filename":"57e63ab30235e_marc-geserick.jpg","firstname":"Marc","lastname":"GESERICK","title":"Doctor","description":"Dr. Geserick finished dental school in 2000 followed by clinical trainee ships at the University of Oklahoma, USA, the University of Peradenija, Sri Lanka and the Tsurumi University in Japan. He did his postgraduate studies in Basel and Los Angeles. Dr. Geserick owns a private practice in Ulm, Germany. Dr. Geserick has written several articles and has lectures internationally."},{"picture_filename":"5947aa0ee7f9d_Dr-Abhisek-Ghosh.jpg","firstname":"Abhisek","lastname":"Ghosh","title":"Dr.","description":"Dr. Abhisek Ghosh passed his B.D.S from Ragas Dental College, Chennai (Dr.M.G.R Medical University) as the best outgoing student (Orthodontics),and M.D.S in orthodontics from the prestigious Manipal College of Dental Sciences, Mangalore (Manipal University) as also the Best outgoing student. He is also the recipient of the Best Clinical Poster Award at the 47th Indian Orthodontic Society Conference and 8th APOC, New Delhi, 2012 and the 3rd best paper in Clinical Innovation at the 48th Indian Orthodontic Society Conference, Ahmedabad, 2013. He is also the winner of the George Jacob Award for excellence in clinical innovation presented by the Indian Orthodontic Society in 2014. He is peer reviewer and a member of the editorial board for the Journal of IOS. His clinical work has frequently found place in national and international journals. He was also the Co-Convener scientific committee of the 49th IOC held in Kolkata in the year, 2014 and also the present convener of Orthodontic study group of Newtown, Kolkata."},{"picture_filename":"5c745a5b99129_Dr_Uta_Goenner.jpg","firstname":"Uta","lastname":"G\u00f6nner","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.f3orthodontics.de"},{"picture_filename":"5c745be505f04_Dr_Volkan_Goenner-Oezkan.jpg","firstname":"Volkan","lastname":"G\u00f6nner-\u00d6zkan","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.f3orthodontics.de"},{"picture_filename":"5a44cd26d17e8_DGZ.jpg","firstname":"David","lastname":"GONZALEZ ZAMORA","title":"Doctor","description":"Dr. David Gonzalez received his dental degree at the European University of Madrid (UEM). Subsequently, he completed a Master's Degree in Orthodoncy and Dentofacial Orthopaedics at the Mississippi Univesitary Institution. He has been a Professor at the Alfonso X El Sabio University Orthodontics Master's Degree  in Madrid for six year (2005-2011), as well as Professor at the Orthodontics Master's Degree of the European University of Madrid (2009-2012). For the past nein years (2002-2011) he has been the President of New Technologies Committe at the Official College of Odontologists and  Stomatologist of the 1st Region. He also has a great experience as a speaker at international and national conferences."},{"picture_filename":"5c792990e079f_gruszka-157x157.png","firstname":"Katarzyna","lastname":"Gruszka","title":"Dr.","description":"Dr n. med. Katarzyna Gruszka w 2011 roku uko\u0144czy\u0142a studia na kierunku lekarsko-dentystycznym Uniwersytetu Medycznego w Lublinie. W 2017 obroni\u0142a doktorat z radiologii stomatologicznej. Do 2018 roku pracowa\u0142a w Zak\u0142adzie Rentgenodiagnostyki Stomatologicznej i Szcz\u0119kowo-Twarzowej UM w Lublinie jako asystent akademicki pisz\u0105c wiele prac naukowych i ucz\u0105c student\u00f3w radiologii stomatologicznej.\r\nRadiologia od zawsze by\u0142a dla niej szczeg\u00f3lnym przedmiotem zainteresowania.\r\nPo\u0142\u0105czenie ortodoncji i radiologii stanowi wyzwanie ale r\u00f3wnie\u017c daje du\u017c\u0105 satysfakcj\u0119.\r\nPrywatnie p\u0142ywa na windsurfingu, gra w squasha i uwielbia czyta\u0107 ksi\u0105\u017cki."},{"picture_filename":"5c73fff3f2793_Dr_Gabriele_Guendel.jpg","firstname":"Gabriele","lastname":"G\u00fcndel","title":"Doctor","description":"Kieferorthop\u00e4die und Lingualtechnik im Lehel\r\n F\u00fcr Kinder, Jugendliche und Erwachsene\r\nIn enger Zusammenarbeit mit Logop\u00e4die, Osteopathie und Physiotherapie"},{"picture_filename":"57e63f9a890f1_Gurkeerat Singh.jpg","firstname":"Singh","lastname":"GURKEERAT","title":"Professor","description":"Professor.Gurkeerat Singh has Bachlor of Dental Surgery from college of Dental Surgery, Mangalore. Mangalore University (1989-   1994) and Master of Dental Surgery(Orthodontics)from College of Dental Surgery, Mangalore. Manipal Academy of higher education, Manipal (January 1997).\r\n\r\nDiplomat, Indian Board of Orthodontics, November 2009 \r\n\r\nProfessor Gurkeerat is in private practice in New Delhi since 1997, a consultant Orthodontist in Indian Spinal Injuries Centre and Hospital, Vasant Kunj, New Delhi. Attached since August 1998 and serving till date.\r\n and, Former consultant Orthodontist, Mata Channan Devi Hospital, Janakpuri, New Delhi. \r\n\r\nSudha  Rustagi College of Dental Sciences and Research, Faridabad (March 2005-April 2006)\r\n Harsarn Dass Dental College, Ghaziabad (April 2004-March 2005).\r\n Reader Harsarn Dass Dental College, Ghaziabad (April 2003-March 2004). \r\n Rama Dental College Hospital & Research Centre, Kanpur (April 2001- March 2003)\r\n\r\nSenior Lecturer Rama Dental College Hospital & Research Centre, Kanpur (March 1998- March 2001)\r\n\r\n\u2022 Life member, Indian Orthodontic Society (IOS).\r\n\u2022 Life member, Indian Society of Dental Research (ISDR).\r\n\u2022 Life member, Indian Academy of Orofacial Genetics.\r\n\u2022 Life member, Academy of Oral Implantology (AOI).\r\n\u2022 Life member, Society for Oral Laser Applications (SOLA).\r\n\u2022 Member, Indian Dental Association (IDA).\r\n\u2022 Member, German Society of Oral Implantology."},{"picture_filename":"590300b502a88_FIRAS2.jpg","firstname":"Firas","lastname":"HAMZEH","title":"Doctor","description":"Dr. Firas Hamzeh started his postgraduate training program at the University of Nantes -France in 1994.\r\n\r\nHe obtained his first certificate of advanced studies in dental materials used in dentistry in December 1995 and his certificate of high studies in dento facial orthopedics in 1997 \r\n\r\nAt the same university, while he was studying this certificate he started his diploma in orthodontics in 1996 and he obtained his Masters in 1999.\r\n\r\nDr Hamzeh moved to Dubai in 2000 and he started his practice in the private sector , he started to use the self-ligating brackets with the Damon system in the year 2004 and he continued his advanced training with Damon system with best ormco\u2019s educators then he became an exclusive user of Damon system in his practice Since the year 2008 ,\r\n\r\nHe\u2019s one of KOL with Damon system and Insignia in the Middle East.\r\n\r\nDr. Firas Hamzeh had advanced knowledge in Orthodontic digital solutions   Dr. Hamzeh is recognized as an early adopter and advocate of innovative orthodontic systems including aligners and digital custom brackets INSIGNIA BRACES (he was also the first Insignia user in the UAE) his first case was in 2012 .in addition to being KOL (key opinion leader) for ORMCO and an international Ormco speaker.\r\n\r\nIn addition to this he loves to treat the TMD cases because he has been following a lot of training program in occlusion and TMJ including the ROTH Williams philosophy.\r\n\r\nHe completed his postgraduate training program in TMJ, occlusion and orthodontics \u2013 San Sebastian, Spain. \r\n\r\nSince 2013 he\u2019s treating patients with temporomandibular joint disorders\r\n\r\nDr. Hamzeh has presented in so many international orthodontic conferences, his main focus in his lectures is the digital orthodontics and the Damon system."},{"picture_filename":"5b8e7061e3b6a_Casper Hansen Round.png","firstname":"Casper","lastname":"Hansen","title":"Dental Hygienist","description":"Damon"},{"picture_filename":"5c74454467cf0_Dr_Markus_Heise.jpg","firstname":"Markus","lastname":"Heise","title":"Doctor","description":"Dr. Heise is a very experienced clinician and is now holding in office courses, teaching all the benefits of the Damon System. Within his course he also gives the Dr\u2019s the chance to see a live bond up by using a video link from the dental chair to a seminar room. By working with typodonts, Dr. Heise teaches Dr\u2019s the step by step process of the mechanics of the Damon System. Owns the Haranni akademie.","link":"ww.kfo-heise.de"},{"picture_filename":"5902fdb466cd5_HERRADINE.jpg","firstname":"Nigel","lastname":"HERRADINE","title":"Doctor","description":"Nigel Harradine qualified from Guys Hospital, London in 1971 and was then a house surgeon at Guys before undertaking his undergraduate medical training, qualifying again from Guys in 1975. A medical house physician post followed at Guys and then a year as an intern in London, Ontario before he settled on orthodontics as his chosen speciality and returned to the United Kingdom. A year of full-time general dental practice was followed by the two-year orthodontic course at the Royal Dental Hospital, London and Kingston Hospital, Surrey. In 1981, Nigel went to the Eastman Dental Hospital, initially as a lecturer and then as a senior lecturer in orthodontics. Since 1984 he has been a consultant at Bristol Dental Hospital and School where he is in charge of the undergraduate program and fully involved in the postgraduate teaching.\r\n\r\nParticular clinical interests have included:\r\n\r\n-the use of computers for planning and recording the effects of treatment and for storing \r\n -digital clinical records \r\n -functional appliances \r\n -the Straight-Wire Appliance pre-adjusted edgewise appliances \r\n -self-ligating brackets \r\n -the effects of orthognathic surgery"},{"picture_filename":"5c73fdf354c83_Heike_Herrmann.jpg","firstname":"Heike","lastname":"Herrmann","title":"\u2013","description":"\u2013 Seit 1993 freie und unabh\u00e4ngige Referentin f\u00fcr zahn\u00e4rztliches Praxismanagement","link":"www.kfo-profi.de"},{"picture_filename":"58e7930b088b1_Dr_Barry_Hoffman-157x157.png","firstname":"Barry","lastname":"HOFFMAN","title":"Doctor","description":"Certified Specialist in Orthodontics and Dentofacial Orthopedics\r\nDiplomate, American Board of Orthodontics\r\n\r\nEducation\r\nHenry Ford High School, 1968, Detroit, Michigan\r\nUniversity of Michigan, Literature, Science, and Arts, 1968-1970\r\nUniversity of Michigan School of Dentistry, 1970-75, Doctor of Dental Surgery, 1975\r\nUniversity of Minnesota School of Dentistry, 1975-77, Clinical Certificate in Orthodontics, 1977\r\nUniversity of Minnesota Graduate Studies, 1975-77, Masters of Science, Anatomy, 1977\r\nBoard Certification\r\nNortheast Regional Dental Boards, 1975\r\nCentral Regional Dental Boards, 1975\r\nAmerican Board of Orthodontics, 1988\r\n\r\nLicensure\r\nProvince of Alberta, 1977 to present.\r\nState of Michigan, 1975 to 2011\r\n\r\nOrganizations\r\nCanadian Dental Association, Alberta Dental Association, Calgary and District Dental Society\r\nCanadian Association of Orthodontists, Alberta Society of Orthodontists\r\nAmerican Association of Orthodontists, Pacific Coast Society of Orthodontists\r\nCollege of Diplomats, American Board of Orthodontics\r\nAlpha Omega Dental Fraternity\r\n\r\nPositions Held\r\nAlberta Society of Orthodontists: All executive positions.\r\nCanadian Association of Orthodontists: Annual Program Chairman\r\nAmerican Association of Orthodontists, Alternate Delegate\r\nPacific Coast Society of Orthodontists, Executive Board, By-Laws Committee Chair\r\nAlpha Omega Dental Fraternity, President of Undergraduate and Alumni Chapters\r\nPublications:   Indirect Bonding, Journal of Clinical Orthodontics, August 1988\r\nVisiting Lecturer and Clinical Instructor at the University of Alberta"},{"picture_filename":"590301035bd9e_HORN2.png","firstname":"Andr\u00e9","lastname":"HORN","title":"Doctor","description":"Born in Lille (FRANCE) in 1945.\r\nDental School in Lille from August 1964 to 1968.\r\nImmigration to CANADA in July 1968.\r\nResuming Dental studies to get equivalence in the University of\r\nMontreal (Quebec): from 1968 to 1971.\r\n1971: obtained DDS.\r\nStarts right away Orthodontic specialty in August 1971. Trained\r\nin the Segmented Arch Technique of Dr. Charles BURSTONE.\r\nInterrupted specialty in March 1973 to comply with French military\r\nobligation.\r\nJuly 1974: resumed the whole Orthodontic course program\r\n(2 years).\r\n1976: Specialty in Orthodontics completed: Certifi cate in\r\nOrthodontics.\r\nIn full time practice since then.\r\n1990-1992: Took 2 years in Osteopathy - (Full course takes 5 years).\r\n1995: Course in Posturology.\r\nMember of the Progressive Study Club directed by Dr Tom PITTS!\r\nInternational lecturer for Ormco."},{"picture_filename":"58ecda3eda24e_07_LUIS_HUANCA-157x157.png","firstname":"Luis","lastname":"HUANCA GHISLANZONI","title":"Doctor","description":"Titulaire d\u2019un dipl\u00f4me d\u2019orthodontie de l\u2019Universit\u00e9 de Milan (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) en 2006, le Dr Luis Huanca Ghislanzoni a suivi, la m\u00eame ann\u00e9e, le Short-Term Orthodontic Program de l\u2019Universit\u00e9 Aarhus au Danemark. Il s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019orthop\u00e9die dento-faciale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Milan en 2009, o\u00f9 il a \u00e9galement obtenu son Doctorat en 2013. Il a ensuite d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en Suisse, o\u00f9 il exerce principalement sous le statut de professionnel lib\u00e9ral \u00e0 Lausanne et Neuch\u00e2tel. Il collabore avec l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve en tant que chercheur \u00e0 temps partiel, au sein du d\u00e9partement d\u2019orthodontie du Professeur Kiliaridis. Il continue \u00e9galement de collaborer avec le cabinet familial situ\u00e9 \u00e0 Albino (province de Bergame en Italie).\r\nIl a de nombreuses publications dans des revues internationales \u00e0 son actif. Il est souvent invit\u00e9 comme intervenant dans le cadre de congr\u00e8s et de Masters d\u2019orthodontie au sein des universit\u00e9s italiennes, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\r\nEn 2015, il a fond\u00e9 Orthogeek avec son ami le Dr Berardinelli. Il s\u2019agit d\u2019un groupe Facebook qui propose un calendrier en ligne des principaux \u00e9v\u00e9nements acad\u00e9miques dans le domaine de l\u2019orthodontie en Italie et dans le reste du monde.\r\nDepuis 2017, il tient un blog (http:\/\/luishuanca.info\/the3dorthodontist\/) \u00e0 travers lequel il partage son exp\u00e9rience de la pratique enti\u00e8rement num\u00e9rique depuis quelques ann\u00e9es, dans le but d\u2019encourager ses coll\u00e8gues et de les inciter \u00e0 tirer profit au maximum des avantages que pr\u00e9sentent les nouvelles technologies pour les orthodontistes et leurs patients."},{"picture_filename":"5d97111de6567_Dr JOSEPH.jpeg","firstname":"Guillaume","lastname":"JOSEPH","title":"Docteur","description":"Docteur en chirurgie dentaire \r\nSp\u00e9cialiste qualifi\u00e9 en orthop\u00e9die-dento-faciale \r\nDipl\u00f4me Universitaire d\u2019Orthodontie Lingual Paris V \r\nCertification en Technique incognito et invisalign\r\nInstructeur certifi\u00e9 Damon\r\nMembre Titulaire CEO et SFODF\r\nPast pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d\u2019orthodontie linguale\r\nCo-fondateur de l\u2019acad\u00e9mie d\u2019orthodontie\r\nExercice priv\u00e9"},{"picture_filename":"5980376f1c730_Dr. Anmol Kalha.png","firstname":"Anmol","lastname":"Kalha","title":"Dr.","description":"Professor Emeritus , Distinguished Professor and Chief Mentor , Principal Consultant and Advisor , Max health Care , Chief architect and mentor JSM Smart health Analytics\r\n\r\nGraduated with a University roll of Honor, Gold medal and academic achievements in 1976, Commissioned into the Army Dental Corps, and has served with distinction both in India and abroad. Selected for deputation to the Sultanate of Oman in 1983, was also appointed as Liaison officer with the Indian embassy for all bilateral matters pertaining to the armed forces. Awarded the Order of the Special Royal Emblem by Sultan of Oman for distinguished services in 1986. Received his Masters degree (MDS) from AFMC with highest possible grades, recipient of the General Master Memorial Silver Medal, served as a classified and senior specialist in various flagship establishments and published both military and professional papers.\r\n\r\nHas since been on the forefront in Academics, Clinical Practice, Healthcare administration and is an International key opinion leader and consultant .Has lectured and taught extensively over South America, USA, UK, Europe, West Asia, SE Asia, China, Japan, Australia, New Zealand, Brazil,Latin America. He has trained in Germany in lingual orthodontics at the Karl Eberhardt University in 2000 and has taught lingual orthodontics globally. He received advanced instructional training in Lingual Orthodontics (Incognito) in 2010 in Bad Essen Germany and is an international key opinion leader. He has has been involved in consultancy, product development and clinical strategy for 15 years .has been a part of the Evidence Based health Initiative since 2000 and has been actively involved with EBD UK. Has been involved with national health care \/ education policy and planning, made presentations to the Planning Commission, National Knowledge Commission and the Ministry of Health and Family welfare, GOI, WHO.Member of the National Council on Clinical Establishments.\r\n A Professor Emeritus at one of the most prestigious institutions in the National capital region, he is also a distinguished professor and chief mentor at a leading institution in southern India .a principal Consultant and Advisor to one of the most prestigious health care groups in India.He is also involved in developing health care analytics for hospital services. He is accredited to practice in Dubai and has a consulting practice in India and abroad .Has chaired the Diplomate of the National Board of Examinations several times , examiner to several universities , has guided over 200 post graduate dissertations , been a consultant to industry , is on the editorial board of several prestigious international journals ; EBD UK , EAPD , responsible of setting up the first dedicated evidence based dentistry centre in SE Asia in 2000.\r\n\r\nHe has written and published extensively, is on the editorial board of several prestigious International journals and has a specific interest in Evidence based health care. He has a special interest in Adult Orthodontics, TADS, Aesthetic Orthodontics and early treatment. He received a Lifetime Achievement award at the FDI SFDS for contributions to Military Dentistry and Oral Health Sciences. He has the distinction of lecturing , teaching in 41 countries around the globe."},{"picture_filename":"5903017e70f6d_KAMMERMAN2.png","firstname":"Arthur","lastname":"KAMMERMAN","title":"Doctor","description":"Dr. Kammerman graduated with honors from the Indiana School of\r\nDentistry where he was inducted into the Omicron Kappa Upsilon dental\r\nhonors society. He received his post doctoral Orthodontic training with\r\nhonors at the University of Maryland School of Dentistry and is a Diplomate\r\nof the American Board of Orthodontics. In private practice since 1985 in\r\nGarden City, Long Island, Dr. Kammerman has been an exclusive Damon\r\npractitioner for ten years. He is a native New Yorker and currently resides in\r\nBrookville, Long Island with his wife Marsha."},{"picture_filename":"57e9419defdc3_jeff-kozlowski.jpg","firstname":"Jeff","lastname":"KOZLOWSKI","title":"Doctor","description":"Dr. Kozlowski has been setting the highest standards of excellence in orthodontics for over a decade.  He graduated magna cum laude from SyracuseUniversity in 1992, earning a Bachelor of Science Degree in Economics. He obtained his Doctor of Dental Surgery degree in 1996 from the State University of New York at Buffalo School of Dentistry where he also completed a residency in Orthodontics and Dentofacial Orthopedics, graduating in 1998. \r\n\r\nDr. Kozlowski is a member of many leading orthodontic and dental organizations, including the American Dental Association, American Association of Orthodontists, and the Connecticut State Dental Society. He has been published in several orthodontic journals, including Seminar in Orthodontics, the Journal of Clinical Orthodontics, and Clinical Impressions. \r\n\r\nAs a certified Damon System educator and a lead developer of Insignia custom braces, Dr. Kozlowski has become an internationally sought after speaker. He lectures extensively to orthodontists all over the world on various topics, including efficiency and excellence in orthodontics, early treatment, facial esthetics, and computerized custom braces. He has made presentations at meetings hosted by the American Association of Orthodontists, Northeast Society of Orthodontics, Massachusetts Society of Orthodontics, North American Damon Forum, as well as numerous other dental societies, universities, study clubs and alumni organizations."},{"picture_filename":"5c41a593bd7cf_IMG_9907.JPG","firstname":"Miguel Angel","lastname":"Leal","title":"Dr.","description":"\u2013 Licenciado en Odontologia por Universidad Complutense .2003-2007\r\n\r\n\u2013 Curso de Especializacista en Ortodoncia Fija Y funcional en CEOSA. 2006-2007\r\n\r\n\u2013 Master  Oficial en Ortodoncia Avanzada en UEM. 2008-2011\r\n\r\n\u2013 T\u00edtulo Universitario de Especialista en Odontolog\u00eda \u00c9st\u00e9tica y Rehabilitadora. 2015\r\n\r\n\u2013 Master en  T\u00e9cnica Damon. 2016\r\n\r\n\u2013 Master Avanzado en T\u00e9cnica Invisalign ( Dr Manuel Roman). 2017\r\n\r\n\u2013 Profesor Adjunto en Certificado Europeo de Ortodoncia UEM.\r\n\r\n\u2013 Ortodoncista Certificado en sistemas de Ortodoncia digital: Insignia e Inc\u00f3gnito.\r\n\r\n\u2013 Curso Minitornillos ( Dr. Chris Chang)\r\n\r\n\u2013 Miembro de diferentes sociedades cient\u00edficas: Sociedad Espa\u00f1ola de Ortodoncia (SEDO) , Sociedad Espa\u00f1ola de Alineadores(SEDA) y SEPES.\r\n\r\n\u2013 Pr\u00e1ctica Privada en Cl\u00ednica Leal en Daimiel ( Ciudad Real)."},{"picture_filename":"59cbbd1c98f29_claude.jpg","firstname":"Claude","lastname":"LEMASSON","title":"Docteur","description":"Sp\u00e9cialiste certifi\u00e9 en orthop\u00e9die dento-faciale,\r\na obtenu son dipl\u00f4me du conseil fran\u00e7ais d\u2019orthodontie.\r\nIl est pr\u00e9sident du GREAT (Group Root Edgewise\r\nAdvanced Technique) et il est \u00e9galement secr\u00e9taire\r\ng\u00e9n\u00e9ral d\u2019ELITE (European Lingual Innovative\r\nTechnique and Education).\r\nLe Dr Lemasson enseigne en Europe, au Maroc\r\net au Moyen-Orient."},{"picture_filename":"596b0a952bb55_Dr_John_Lin photo 2016.jpg","firstname":"John","lastname":"Lin","title":"Dr.","description":"Dr. Lin is a clinical professor in the Department of Orthodontics at Taipei\r\nMedical University, is a past president of the Taiwan Association of\r\nOrthodontists, and maintains a private orthodontic practice. Dr. Lin has\r\npublished \u201cCreative Orthodontics, Blending the Damon System and TADs to\r\nManage Difficult Malocclusions.\u201d, 1st edition 2007, 2nd edition 2010. \u201cClass\r\nIII Correction Orthodontics\u201d, 1st edition 2013.\r\nM.S and Certificate in Orthodontics, Marquette University (USA)\r\n(Orthodontic Graduate Program) 2000~2002: President of the Taiwan\r\nAssociation of Orthodontists 2004~present: Clinical Professor, Taipei\r\nMedical University (Orthodontic Department) Director of Lin\u2019s Orthodontic\r\nCenter Senior consultant of Taiwan Orthodontics Society Senior consultant\r\nof Taiwan Association of Orthodontics."},{"picture_filename":"5947a575ae2ac_Dr-Aravind-M.jpg","firstname":"Aravind","lastname":"M","title":"Dr.","description":"Dr. Aravind graduated from College of Dental Sciences, Davangere and has more than 8 years of post-graduate teaching experience at KLE Society\u2019s Institute of Dental Sciences, Bangalore.\r\n\r\nHe is also associated with Confident digital dental laboratory and Ormco India, and has undertaken research in the field of digital applications in Lingual Orthodontics. He has delivered several lectures with special emphasis on biomechanics in lingual orthodontics and effective usage of STB light lingual brackets.\r\n\r\nHe has been an invited speaker at national conferences and several CDE programs. He has several International and national publications to his credit."},{"picture_filename":"5e16fc5397d63_dr-ivan-malagon-157x157.png","firstname":"Iv\u00e1n","lastname":"Malag\u00f3n","title":"Dr.","description":"Doctor espa\u00f1ol- especialista en la t\u00e9cnica Spark"},{"picture_filename":"57ee9421ef10a_Gualtiero_Mandelli.jpg","firstname":"Gualtiero","lastname":"MANDELLI","title":"Doctor","description":"Dr. Gualtiero Mandelli graduated in Medicine and Surgery from University of Study of Milan in 1985. After the graduation, he achieved three post-graduate specializations in: Orthodontics, Stomatology and Pediatrics in the same University. He was Visiting Professor in Orthodontics at University of Parma from 2003 to 2010 and from 2011 he is Visiting Professor at Specialization School in Orthodontics at University of Brescia. His private practice is in Lombardia. He is member of SIDO from 1995. Dr. Mandelli is also author of various scientific works and has given talks and presentations at numerous courses and congresses. In the last four years, he has dedicated his Orthodontic Biomechanics research, in particular, to the use of phase auxiliaries in order to increase the clinical efficiency of base set up in phase 1 and phase 2."},{"picture_filename":"57e63c61cb097_dimitris-mavreas.jpg","firstname":"Dimitris","lastname":"MAVREAS","title":"Doctor","description":"Doctor Dimitrios Mavreas is currently a Clinical Professor at Vrije University in\r\n Brussels, Belgium, and maintains a private practice in Athens, Greece. He is\r\n also affiliated to the Hellenic Craniofacial Center, Athens, Greece, treating\r\n craniofacial anomaly and cleft patients.\r\n He completed his orthodontic training at the Department of Orthodontics,\r\n Aarhus, Royal Dental College, Denmark, (Master of Science Degree), and\r\n also had postgraduate training in Occlusion and TMJ Management at the  Department of Occlusion, Georgetown University School of Dentistry, Washington DC, USA. In addition he holds a PhD degree from the University of Athens, School of Dentistry, Greece.\r\n He has worked as an Assistant Professor at the Department of Orthodontics in Aarhus, Denmark.\r\n He has published numerous articles in various orthodontic journals. He has  been lecturing extensively on the Damon system and various other topics."},{"picture_filename":"5a665b40d8f59_Dr_Mayhew_Mike.jpg","firstname":"Mike","lastname":"Mayhew","title":"Dr.","description":"Mike Mayhew, DDS, MS, received his dental education at the University of North Carolina with specialty degrees in pediatric dentistry and orthodontics. He is board certified in both specialties and operates a dual-specialty practice in Boone and North Wilkesboro, North Carolina. Dr. Mayhew has lectured nationally and internationally on the Damon\u2122 System, CAD-CAM digital orthodontics, indirect bonding, and office utilization of CBCT. He is on the Sports Medicine Team at Appalachian State University, is an adjunctive clinical professor at the UNC School of Dentistry, has held leadership positions in organized dentistry, and serves as the director of the North Carolina\/South Carolina Damon Study Club. He was inducted into the American College of Dentists in 2010 and the International College of Dentists in 2013."},{"picture_filename":"5c7521f1b6c92_Dr_Elizabeth_Menzel.jpg","firstname":"Elizabeth","lastname":"Menzel","title":"Doctor","description":"B.Ch.D.University Stellenbosch. Orthodontic training at the university of Frankfurt, training in the practice of Praxis Dr. Toll in Bad Soden, Germany and with Prof. Axel Bumann in Kiel with an emphasis on jaw diseases and how to treat them. Works at the Gemeinschaftspraxis in Herrsching am Ammersee, Germany since 15 years.  Also works in Great Britain and Vilnius, Lithuania for the orthodontic treatment of patients with severe jaw diseases. Internationally recognize lecturer since 2006. Damon user since 2003.","link":"www.elizabethmenzel.de"},{"picture_filename":"58de5c57f3150_14_Dra_Merlo-157x157.png","firstname":"Paola","lastname":"MERLO","title":"Doctor","description":"Laureata in odontoiatria, Specializzata in Ortognatodonzia all\u2019Universit\u00e0 del\u2019Insubria (2004) Ha frequentato il reparto di Ortognatodonzia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena tra il 2009 e il 2012 dove ha completato il master in \u201cOrtodonzia del paziente adulto\u201d., discutendo la tesi finale dal titolo \u201cRiposizionamenti Mandibolari nel Paziente Adulto\u201d. Lavora come ortodontista nei suoi studi privati a Lugano (CH) e Luino (VA). Socio Ordinario della SIDO e della SIBOS. Ha collaborato come insegnante ai corsi di biomeccanica del Dr. Giorgio Fiorelli\r\n in Italia e all\u2019estero (USA, Portogallo, Polonia, Svezia ) a partire dal 2011. E\u2019 stata invitata come speaker al XIV congresso Panellenico. Ha partecipato come relatrice ai convegni\r\n Melsen & Friends (2010) e Burstone & Friends (2012). Autrice di due pubblicazioni in campo ortodontico. Ha contribuito al libro \u201cOrthodontic Pearls\u201d di Larry White, \u00e8 stata Coautore nel Capitolo \u201cStatically Determined Appliances and Crative Mechanics\u201d in \u201cThe Biomechanical Foundation of Clinical Orthodontics\u201d"},{"picture_filename":"5a6644773b14f_Mr_Miroshnichenko_Alex.jpg","firstname":"Alex","lastname":"Miroshnichenko","title":"Mr.","description":"As Ormco\u2019s Senior Manager of Digital Marketing, Alex Miroshnichenko is responsible for all aspects of Ormco\u2019s worldwide electronic activities. He directs multiple websites, including e-commerce, doctor locators, blogs, mobile applications, pay-per-click, banner and Facebook advertising, email campaigns, search engine optimization (SEO), social media and advanced analytics. With 16+ years experience in the field, Mr. Miroshnichenko\u2019s background includes work experience with E*TRADE, American Automobile Association (AAA) and Toshiba Medical. He has been featured in The Wall Street Journal, Business Week and Fortune as well as on CNN, Fox News, MSNBC and CNET on leveraging blog and social media platforms."},{"picture_filename":"5903051a6d95c_mota2.jpg","firstname":"Carlos","lastname":"MOTA","title":"Doctor","description":"M\u00e9dico Dentista\r\n Especialista em ortodontia pela O.M.D.\r\n Presidente da S.P.O. de 1998 a 2002"},{"picture_filename":"5c754718c233a_Dipl_Med_Michael_Mueller.jpg","firstname":"Michael","lastname":"M\u00fcller","title":"Dipl.-Med.","description":"\u2013","link":"www.kfo-muellermi.de"},{"picture_filename":"5e591e5066255_Dr_Bashar_Muselmani_2020.jpg","firstname":"Bashar","lastname":"Muselmani","title":"Doctor","description":"1976\u20131981 Studium der Zahnmedizin (Damascus University)\r\n1981 Approbation als Zahnartz (DDS)\r\n1981\u20131983 Fachzahnarztausbildung und Anerkennung f\u00fcr FZA f\u00fcrParodontologie (Damascus University)\r\n1984\u20131989 Weiterbildungsassistent f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die \u2013 Promotion ander FSU (Friedrich Schiller Universit\u00e4t) Jena\r\n1989 Anerkennung zum Fachzahnarzt f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die (Berlin) mitdem Titel Dr. med.\r\n\r\nBeruflicher Werdegang\r\n1992\u20132008 Hochschullehrer, Prodekan, Dekan, Abteilungsleiter f\u00fcrKieferorthop\u00e4die and der Tishreen University (Latakia, Syria)\r\n2001 Anerkennung zum Universit\u00e4ts-Professor in der Kieferorthop\u00e4diean der Tishreen University\r\n01.2011 bisheute: Consultant of Orthodontics in Ramstein DentalCare, Schwerpunkt Damon-System\r\nNationale & internationale Referentent\u00e4tigkeit\r\nMitglied DGKFO"},{"picture_filename":"5c7948a0e8b20_Dr_stanislaw_musial-157x157.png","firstname":"Stanis\u0142aw","lastname":"Musia\u0142","title":"Dr n. med.","description":"Dr Stanis\u0142aw Musia\u0142 uko\u0144czy\u0142 studia na Wydziale Lekarsko-Dentystycznym \u015al\u0105skiego Uniwersytetu Medycznego w Katowicach w roku 1993.\r\nW roku 1996 zda\u0142 egzamin specjalizacyjny I stopnia z zakresu stomatologii og\u00f3lnej. W 2003 zda\u0142 egzamin specjalizacyjny z ortodoncji.\r\nW dniu 25 pa\u017adziernika 2016 r. Stanis\u0142aw Musia\u0142 obroni\u0142 prac\u0119 doktorsk\u0105 pt. \u201eZmiana nachylenia k\u0142\u00f3w sta\u0142ych szcz\u0119ki\r\nw wieku rozwojowym u pacjent\u00f3w poradni ortodontycznej\u201d. Uzyska\u0142 tym samym tytu\u0142 doktora nauk medycznych.\r\nPublikuje prace w czasopismach polskich, bierze czynny udzia\u0142 w konferencjach i zjazdach krajowych oraz mi\u0119dzynarodowych."},{"picture_filename":"5d97116d34f90_Dr NICOLAS.JPG","firstname":"S\u00e9bastien","lastname":"NICOLAS","title":"Docteur","description":"Docteur en chirurgie dentaire\r\nSp\u00e9cialiste qualifi\u00e9 en orthop\u00e9die dento-faciale\r\nMembre de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d\u2019orthop\u00e9die dento-faciale.\r\nMembre Titulaire CEO et SFODF\r\nInstructeur certifi\u00e9 Damon.\r\nCertification en Technique incognito et invisalign.\r\nExercice priv\u00e9"},{"picture_filename":"57bb0595abb0f_timthumb-1.php.jpeg","firstname":"Patrice","lastname":"NICOLLEAU","title":"Doctor","description":"Doctorat en chirurgie dentaire UFR Odontologie Nantes 1980\r\nCES de biochimie Facult\u00e9 de sciences nantes 1977\r\nCES de psycho-physiologie Facult\u00e9 de sciences nantes 1980\r\nCES parodontologie UFR Odontologie Nantes 1980\r\nDipl\u00f4me d\u2019Etudes et de Recherche en Sciences Odontologiques nantes 1985\r\nSp\u00e9cialiste Qualifi\u00e9 en Orthop\u00e9die Dento-Faciale Nantes 1985\r\nDoctorat de 3e en sciences odontologiques Nantes 1990\r\nD.U. de parondontologie et d\u2019occlusodontie nantes 1994\r\nCharg\u00e9 de cours en occlusodontie Nantes 1993-1998\r\nInstallation Sp\u00e9cialiste en orthop\u00e9die dento-faciale Cholet 1985\r\nCr\u00e9ation Laboratoires innova pharm cholet juin 2000"},{"picture_filename":"5c7554ba00bc2_Prof_Dirk_Nolte.jpg","firstname":"Dirk","lastname":"Nolte","title":"Prof. Dr. Dr.","description":"\u2013","link":"www.mkg-muc.com"},{"picture_filename":"57b5eac4ebd71_bernard_nourry.jpg","firstname":"Bernard","lastname":"NOURRY","title":"Doctor","description":"Th\u00e8se de Docteur en Chirurgie\r\nDentaire \u00e0 NANTES en 1987.\r\nSp\u00e9cialit\u00e9 en Orthodontie 1991\r\nNANTES.\r\nCertificat Orthodontie Linguale\r\nDr FILLION en 1991.\r\nCertificat Orthodontie Linguale\r\nWIECHMANN en 2002, puis\r\nINCOGNITO en 2003.\r\nCertificat DAMON INSTRUCTOR\r\n2005 , Speaker DAMON et\r\nanimateur Study Group depuis\r\ncette date.\r\nEnseignant Clinique du DU\r\northodontie linguale de RENNES\r\ndepuis 2006.\r\nDU europ\u00e9en de dentisterie\r\nassist\u00e9e Laser ( PARIS VII) 2015.\r\n\r\n- Docteur en Chirurgie Dentaire.\r\n\r\n- Sp\u00e9cialiste Qualifi\u00e9 en Orthop\u00e9die Dento-faciale.\r\n\r\n- Dipl\u00f4me Universitaire d'Orthodontie Linguale.\r\n\r\n- Attach\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 d'Orthodontie. \r\nDipl\u00f4m\u00e9 du CECSMO de NANTES.\r\n\r\n- Pratique du syst\u00e8me Damon depuis 2003. \r\nIntervenant Study Group DAMON."},{"picture_filename":"5c80cd9176eba_rn-foto-157x157.png","firstname":"Rafa\u0142","lastname":"Nowak","title":"Dr n. med.","description":"Dr n. med. Rafa\u0142 Nowak - specjalista chirurgii szcz\u0119kowo-twarzowej\r\nStudia na Wydziale Lekarskim z Oddzia\u0142em Stomatologii Akademii Medycznej im. Piast\u00f3w \u015al\u0105skich we Wroc\u0142awiu uko\u0144czy\u0142 w 2000 roku.\r\nOd 2003 roku jest pracownikiem Katedry i Kliniki Chirurgii Szcz\u0119kowo-Twarzowej UM we Wroc\u0142awiu oraz Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego we Wroc\u0142awiu.\r\nOd 2014 roku konsultant z zakresu chirurgii szcz\u0119kowo \u2013 twarzowej Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Zielonej G\u00f3rze.\r\nWsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca i wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel prywatnej praktyki Centrum Chirurgii i Estetyki Twarzy we Wroc\u0142awiu wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej w obszarze zabiegowym z najnowocze\u015bniejszym na Dolnym \u015al\u0105sku centrum medycznym Medicus Clinic.\r\nJest wsp\u00f3\u0142autorem 79 prac naukowych i doniesie\u0144 zjazdowych z zakresu chirurgii szcz\u0119kowo-twarzowej opublikowanych w czasopismach naukowych oraz przedstawionych na konferencjach mi\u0119dzynarodowych i krajowych.\r\nWyk\u0142adowca i organizator kurs\u00f3w specjalistycznych z zakresu chirurgii szcz\u0119kowo-twarzowej i chirurgii ortognatycznej oraz uczestnik licznych kurs\u00f3w doskonal\u0105cych z zakresu chirurgii jamy ustnej, szcz\u0119kowo-twarzowej, ortodoncji i implantologii.\r\nZainteresowania praktyczne obejmuj\u0105 szeroko poj\u0119t\u0105 chirurgi\u0119 kostn\u0105 w zakresie cz\u0119\u015bci twarzowej czaszki i jamy ustnej, zabiegi rekonstrukcyjne przedprotetyczne i przedimplantologiczne, chirurgi\u0119 ortognatyczn\u0105, traumatologi\u0119 czaszkowo-szcz\u0119kowo-twarzow\u0105 oraz zastosowanie technologii 3D w planowaniu zabieg\u00f3w operacyjnych.\r\nUczestnik sta\u017cy klinicznych w renomowanych o\u015brodkach chirurgii szcz\u0119kowo-twarzowej m. in. w Brugii, Antwerpii, Munster, Dre\u017anie, Mediolanie. Cz\u0142onek i stypendysta European Association for Cranio-Maxillo-Facial Surgery, stypendysta Funduszu im. E. Nied\u017awirskiego oraz cz\u0142onek Polskiego Towarzystwa Chirurgii Jamy Ustnej i Chirurgii Szcz\u0119kowo Twarzowej.\r\nPrywatnie pasjonat deski w ka\u017cdym wydaniu \u2013 na \u015bniegu, wodzie i k\u00f3\u0142kach, MTB, g\u00f3r i zdrowego stylu \u017cycia."},{"picture_filename":"5ab2f60bebb12_Dr_Olsen_Marc-1x1.3.jpg","firstname":"Marc","lastname":"Olsen","title":"Dr.","description":"Dr. Olsen received his dental degree from the University of Iowa.  Following one-year Advanced Education in General Dentistry focused on complex patient prosthetic care, he completed a four-year dual-specialty program at Indiana University in Prosthodontics and Orthodontics and Dentofacial Orthopedics along with his Masters\u2019 degree in Dental Science.  He has authored\/coauthored over 18 published journal articles and presented his research at National Dental conferences.  Following graduation from Indiana University, he opened his private practice in Montana.  He currently maintains private practices in Central Montana and Central Wyoming.  He has been an exclusive provider of the Damon System since 2007."},{"picture_filename":"5c74ff5f5b710_Dr_Jan_Opitz_.jpg","firstname":"Jan-Philip","lastname":"Opitz","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.drdux.de"},{"picture_filename":"58da642b25f3f_Sonia-Palleck.jpg","firstname":"Sonia","lastname":"PALLECK","title":"Doctor","description":"\u2022Member of many associations including the American Association of Orthodontists, the Canadian Association of Orthodontists, the Ontario Dental Association, and the Royal College of Dentists of Canada."},{"picture_filename":"57ee94dc92337_darsh_patel_t.jpg","firstname":"Darsh","lastname":"PATEL","title":"Doctor","description":"Dr. Darsh Patel obtained his degree in Dentistry from the University of Manchester, and postgraduate in Orthodontics at Birmingham Dental Hospital. He runs a multi-award winning, 100% private practice in London, United Kingdom solely utilising self ligating buccal appliances. With nearly a decade of utilising the Damon system and other self ligating appliances, Darsh is hugely enthused by the positive changes modern brace systems have brought to orthodontic treatment. He is a key opinion leader of a number of orthodontic appliances and lectures upon various orthodontic techniques locally, nationally and internationally."},{"picture_filename":"5a44ce77c4a3a_DR PERERA .jpg","firstname":"Ramon","lastname":"PERERA","title":"Doctor","description":"Dr. Perera obtained his degree in Medicine and Surgery from the University of Barcelona in 1981 and then went on to complete his studies in Stomatology in 1983. In 1986, he completed postgraduate studies in Orthodoncy at the Centro Europeo de Ortodoncia in Madrid. From 1995 to 1997 he then completed a further series of studies with the Roth-Williams Centre. R. Perera has been a member of SEDO since 1991 and is also a member of AESOR, AIO and WFO. He is the author of various scientific articles and has given talks and presentations at numerous courses and congresses. Dr. Perera was a pioneer in the introduction of the Damon System in Spain. He first began using the Damon System in 2001 and since his visit to Dr. Damon\u2019s surgery in Spokane, in 2003, he has exclusively used this system at his surgeries in Lleida and Tarragona."},{"picture_filename":"5a6f3c54b26ab_Perrini.jpg","firstname":"Federico","lastname":"Perrini","title":"Dottor","description":"Laureato In Odontoiatria e Protesi Dentaria nel 1994 presso l\u2019 Universit\u00e0 Di Siena. Frequenta il reparto di Anatomia presso il Kings College  di Londra diretto dal Prof. Berkovitz per le problematiche articolari nel 1994. Ottiene il Certificate of Orthodontics  presso Eastman Dental Center di Rochester (NY, USA) nel 1997. Collabora con il reparto di Gnatologia diretto dal Prof. Tallents presso Eastman Dental Center dal 1993. Specializzato presso la Scuola di Ortognatodonzia Universit\u00e0 di Ferrara nel 2015.\r\n\r\nDocente presso la Scuola di Specializzazione di Ortognatodonzia Universit\u00e0 di Ferrara.\r\n\r\nSocio SIDO, ASIO e AIDOR, International member AAO, socio American Lingual Orthodontics Association, socio Societ\u00e0 Italiana Ortodonzia Linguale.\r\n\r\nRelatore presso Fondazione Castagnola,  SIDO,  ANDI,  AIO.\r\n\r\nRelatore presso il dipartimento di Ortodonzia Tufts University a Boston (MA, USA)."},{"picture_filename":"5e16fc2c417db_dr-diego-peydro-157x157.png","firstname":"Diego","lastname":"Peydr\u00f3","title":"Dr.","description":"Doctor espa\u00f1ol- Especialista en la t\u00e9cnica Spark"},{"picture_filename":"5c389054da39e_pourrat.jpg","firstname":"Frank","lastname":"POURRAT","title":"Docteur","description":"Dipl\u00f4m\u00e9 de la facult\u00e9 de chirurgie dentaire de Bordeaux en 1977\r\nSp\u00e9cialiste qualifi\u00e9 en orthop\u00e9die dento-faciale\r\nInstructeur aux formations de C GUGINO en technique bioprogressive\r\nInstructeur aux formations des Drs AUDION & DARMON en technique Edgewise\r\nFormation \u00e0 la Tweed Foundation \u00e0 Tucson (Arizona)\r\nMast\u00e8re en Management par la Qualit\u00e9 en Sant\u00e9\r\nDU d\u2019orthodontie linguale, DU en occlusodontie, DU d\u2019expertise bucco-dentaire\r\nTitulaire de la SFODF\r\nTitulaire de la soci\u00e9t\u00e9 Bioprogressive\r\nFull Member de l\u2019EACD (European Academy Cranio Mandibular Disorders)\r\nCharg\u00e9 de cours au DIU de laser et m\u00e9decine dentaire de Bordeaux-Nice\r\nAuteur du livre \u00ab laser et orthodontie clinique \u00bb\r\nMaster Damon promotion 2 des Drs Perera & Espejo\r\nPlus de 15 conf\u00e9rences sur le th\u00e8me du laser dans diverses soci\u00e9t\u00e9s savantes et Forum\r\nEt nombreuses autres conf\u00e9rences et articles dans diff\u00e9rents domaines comme l\u2019orthodontie clinique, l\u2019hygi\u00e8ne, l\u2019asepsie, le management et l\u2019eco green.","link":"http:\/\/www.orthodontie-bordeaux.com\/"},{"picture_filename":"5947a5172cf43_Dr-C-S-Ramachandra.jpg","firstname":"C S","lastname":"Ramachandra","title":"Dr.","description":"Dr. C S Ramachandra completed his MDS \u2013 Orthodontics in year 1988 from Govt. Dental College, Bengaluru. He is now in teaching profession for more than 25 years. As a clinician, he has treated large number of patients with varying types of malocclusion and dentofacial deformities.\r\nArea of Interest: Orthodontic management of cleft lip and palate cases, surgical orthodontics and Self Ligating System.\r\nResearch and Training: He was the all India consultant for Vistadent-OC, a treatment simulation software used in orthodontic & orthognathic cases. He has conducted several training programs to create awareness among clinicians and postgraduate students about this software. Presently started conducting training programs to popularize SLB\u2019s.\r\nHe is also a Diplomate of IBO which is a certification given by the IBO after being peer reviewed by the panel of judges about the quality of treatment rendered. He has developed interest in Damon Philosophy and started using the system in selected cases for last four years."},{"picture_filename":"5dd316d305106_Photo Katharina Renter 19 - Kopie.jpg","firstname":"Katharina","lastname":"Renter","title":"Frau","description":"\u2013 Katharina Renter z\u00e4hlte in den 90er Jahren zu den internationalen Topmodels. 10 Jahre lang lebte und arbeitete sie in den USA, u.a. in Miami, New York und Los Angeles.\r\n\u2013 Seit 1995 wechselte sie hinter die Kamera, und arbeitet seitdem als freie internationale Fotografin. Ihre Fotografien erschienen in Magazinen, wie z. B. Cosmopolitan, Cover for Business Vogue, Joy, etc.\r\n\u2013 2011 \u2013 2013 Chefredakteurin des Club 100 Magazins\r\n\u2013 2012 \u2013 2016 Expertin in \u00fcber hundert Sendungen, live on Air, bei HSE 24\r\n\u2013 Seit 2014 Firmengr\u00fcndung \u2013 der KR MODEL AKADEMIE \u2013 Agentur f\u00fcr Model Ausbildung & Personality Coaching\r\n\u2013 Seit 2016 Firmengr\u00fcndung \u2013 des KR Loft Studios, in Taufkirchen bei M\u00fcnchen\r\n\u2013 Seit 2017 Motivational Speaker f\u00fcr Styling \u2013 die Psychologie der Kleidung, Selbstbewusstsein \u2013 Gang & K\u00f6rpersprache.\r\n\u2013 Seit 2017 Project \u2013 The Power of Women Connection \u2013 Networking & Coaching f\u00fcr Frauen\r\n\u2013 Seit 2018 Wiedereinstieg als Best Ager Fotomodel, unter anderem f\u00fcr Kampagnen wie z. B. BMW, Moments Magazin"},{"picture_filename":"58da707791221_Jamie-Reynolds.jpg","firstname":"Jamie","lastname":"REYNOLDS","title":"Doctor","description":"\u2022Member of the American Dental Association, the American Association of Orthodontists and Diplomate of the American Board of Orthodontics\r\n\u2022Nationally recognized lecturer\r\n\u2022Dr. Reynolds is recognized year after year by Hour Magazine as one of the top orthodontists in Metro Detroit. He lectures nationally and internationally on digitally customized orthodontics, the Damon System, advanced orthodontic technologies, soft-tissue lasers and aligners."},{"picture_filename":"5a12eae0ca7d8_riccardo rizzo.jpg","firstname":"Riccardo","lastname":"RIZZO","title":"Dottor","description":"Laurea in Medicina e Chirurgia e Specializzazione in Odontostomatologia e Protesi dentaria presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino con due tesi di argomento ortodontico.\r\n\r\nNella stessa Universit\u00e0, presso La Clinica Odontostomatologica, a partire dal 1979 sino al 2000, segue il percorso da studente ad Aiuto Ospedaliero, dapprima nel reparto di Ortodonzia e Pedodonzia ed in seguito alla Ortododonzia della Chirurgia Maxillo-Facciale. Ha ricoperti vari incarichi di insegnameto ed \u00e8 autore di circa 40 pubblicazioni.\r\n\r\nFormatosi seguendo i corsi dei Prof. Giorgio Maj, Sergio Bassani, Michel Langlade, Carl Gugino, Norman Cetlin, Giorgio Fiorelli e con la partecipazione al Master Damon dei dottori Ramon Perera ed Rafael Garcia Espejo.\r\n\r\nSocio e frequentatore dei convegni di varie societ\u00e0 ortodontiche quali SIDO, SIBOS, EOS,ESLO, AIOL.\r\n\r\nRelatore in convegni a carattere locale e nazionale su argometo ortodontico.\r\n\r\nSvolge attivit\u00e0 privata in Provincia di Torino."},{"picture_filename":"5da4807385d85_montse.jpg","firstname":"Montse","lastname":"Rojas","title":"Dra.","description":"Se licencia en Odontolog\u00eda en la Universidad de Granada en el a\u00f1o 1991. Tras su licenciatura decide formarse en Am\u00e9rica donde realiza el M\u00e1ster de Salud P\u00fablica y un Postgraduate Medical Education in GPR, (General Practice Residence) in the School of Dentistry, University of Puerto Rico, en 1993.\r\nEs a partir del a\u00f1o 2002 cuando decide especializarse en el \u00e1rea de la Ortodoncia. Realiza el Postgrado en Ortodoncia Progresive Orthodontic Seminars entre los a\u00f1os 2000 y 2002.\r\nMaster Damon en 2008 y 2009, Certificada en Invisalign, Rehabilitaci\u00f3n Neuroclusal y certificada en Kinesiolog\u00eda M\u00e9dica Odontol\u00f3gica.\r\nEs ponente habitual en eventos, y ha participado en Congresos a nivel nacional e internacional con el Sistema Damon.\r\nActualmente es Fundadora y Directora de AOS Damon e imparte el Programa Superior de formaci\u00f3n en Damon. Es ponente oficial en las formaciones Damon"},{"picture_filename":"5a12eb0b6db94_G. Rossini.png","firstname":"Gabriele","lastname":"ROSSINI","title":"Dottor","description":"Laureato a pieni voti in Odontoiatria e Protesi dentaria nel Luglio 2012 presso l\u2019Universit\u00e1 degli Studi di Milano. Specializzato con lode e dignit\u00e1 di stampa in Ortognatodonzia presso l\u2019Universit\u00e1 degli Studi di Torino. Iscritto al 1\u00ba anno del corso di Dottorato di Bioingegneria e Scienze Medico-Chirurgiche presso il Politecnico di Torino\/Universit\u00e1 degli Studi di Torino.\r\n\r\nClinical advisor presso TNB S.r.l.\r\n\r\nAutore di numerosi articoi su riviste nazionali ed internazionali. Co-autore del capitolo 23 \u201cConcetti di Gnatologia Neuromuscolare\u201d del libro \u201cOrtognatodonzia\u201d \u2013 Autore Prof. Giampietro Farronato.\r\n\r\nSvolge attivit\u00e1 di relatore presso corsi e congressi nazionali ed internazionali."},{"picture_filename":"5a12ea13d2f97_Sabatini.jpg","firstname":"Giuseppe","lastname":"SABATINI","title":"Dottor","description":"2002 Laurea in Odontoiatria e Protesi Dentaria.\r\nDal 2001 si occupa di Ortodonzia iniziando a frequentare il Reparto di Odontoiatria dell\u2019Ospedale San Raffaele di Milano dove diventa nel 2004 responsabile di riunito.\r\n2003\/2004 Direttore responsabile del servizio di Odontoiatria del Centro Militare di Medicina Legale (C.M.M.L.)di Bologna.\r\n2008 Consulente scientifico presso il Reparto di Ortodonzia del Dipartimento di Odontoiatria \u201cAteneo Vita e Salute\u201d Ospedale San Raffaele di Milano (Direttore Prof. Enrico Gherlone).\r\n2010 Master in tecnica Damon presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.\r\n2012\/2013 Master Europeo sul Damon System rilasciato dall\u2019Institut d\u2019Ortodoncia Perera.\r\nDal 2004 utilizza tecniche a bassa frizione in particolare la tecnica Damon.\r\nDal 2008 Docente\/Moderatore del Damon System Study Club a Bergamo.\r\nDal 2013 Docente insieme al Dott.Davide Damiola nel corso \u201cRealt\u00e0 Clinica dei sistemi self-ligating passivi in ortodonzia\u201d.\r\nSvolge la libera professione come consulente di Ortodonzia a Milano e Bergamo."},{"picture_filename":"5d619a21a7240_Dr_Reza_Saeidi_Pour.jpg","firstname":"Reza","lastname":"Saeidi Pour","title":"Dr.","description":"\u2013 Studium der Zahnmedizin an der Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen\r\n\u2013 wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universit\u00e4t M\u00fcnchen, zust\u00e4ndig f\u00fcr Lehre und Ausbildung von Zahnmedizin-Studenten\r\n\u2013 Masterstudiengang Zahnmedizinische Prothetik an der Universit\u00e4t Greifswald\r\n\u2013 Spezialisierung auf dem Gebiet der \u00e4sthetisch-rekonstruktiven Zahnmedizin, der Funktionsdiagnostik und Funktionstherapie, sowie minimalinvasiver und innovativer Behandlungskonzepte in der zahn\u00e4rztlichen Prothetik und Implantologie\r\n\u2013 Mitbegr\u00fcnder der dentalen Internetplattform www.rezottoproduction.com\r\n\u2013 Autor zahlreicher nationaler und internationaler wissenschaftlicher Publikationen"},{"picture_filename":"5c6d6e7b38a0f_BENEFIT-MEETING_DUSSELDORF2018-083.jpg","firstname":"Abbas","lastname":"SALAH","title":"Doctor","description":"Salah is an orthodontist. He has graduated from the dental school in Copenhagen, post graduate program for Orthodontics. Salah is working as an orthodontist both in the public and in the private sector. Salah\u2019s special interests are treatments with mini-screws, biomechanical principles and interdisciplinary treatments as multiple agenesis patients and orthognathic cases."},{"picture_filename":"5a12ea688aab1_Salvato.jpg","firstname":"Giuseppe","lastname":"SALVATO","title":"Dottor","description":"Il Dott. Giuseppe Salvato \u00e8 nato a Milano il 22\/4\/1971\r\n\r\nSpecializzazione in Chirurgia Maxillo-Facciale presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano direttore Prof. R. Brusati con votazione 70\/70 e lode. Dal 2000 al Dicembre 2010 ha ricoperto l\u2019incarico di Dirigente medico di I livello presso l\u2019Unit\u00e0 Operativa di Chirurgia Maxillo-Facciale dell\u2019Ospedale San Gerardo di Monza.\r\n\r\nProfessore a contratto presso la Suola di Specializzazione in Chirurgia Maxillo-Facciale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. Dal 2010 al 2014 ricopre un incarico libero-professionale presso L\u2019U.O. di Chirurgia Maxillo-Facciale dell\u2019istituto Ortopedico Galeazzi Milano\r\n\r\nDal Novembre 2014 ricopre un incarico libero-professionale presso L\u2019U.O. di Chirurgia Maxillo-Facciale dell\u2019istituto Stomatologico di Milano. Dal 2017-2018 Prof. A .c. chirurgia maxillo-facciale per scuola specialita chirurgia orale Universita VITA E SALUTE Osp San Raffaele Milano Dir. Prof. E. GHERLONE\r\n\r\nE\u2019 autore e coautore di diversi lavori scientifici su riviste nazionali ed internazionali; l\u2019attivit\u00e0 clinica e di ricerca si concentra principalmente nel campo della traumatologia maxillofacciale, ricostruzione delle ossa mascellari ed in particolare in chirurgia pre-protesica e implantologia, guide surgery; chirurgia ortognatodontica; chirurgia orale; chirurgia plastico-ricostruttiva ed estetica.\r\n\r\nIdeatore della tecnica GSOS\/GSCG in ortodonzia e chirurgia ortognatodontica per corticotomie e ostetomie dento alveolari. Libero professionista in Milano e Monza-brianza."},{"picture_filename":"5943ac84ab533_francisco_jose_sanchez-155x155.png","firstname":"Francisco Jos\u00e9","lastname":"SANCHEZ","title":"Doctor","description":"\u2022LICENCIADO EN MEDICINA Y CIRUG\u00cdA por la Universidad de Santiago de Compostela en 1985\r\n\u2022GRADUADO EN MEDICINA Y CIRUG\u00cdA por la Universidad de Santiago de Compostela en 1986\r\n\u2022CURSOS MONOGR\u00c1FICOS DEL DOCTORADO, realizados en la Universidad de Santiago de Compostela en 1986-1987\r\n\u2022ESPECIALISTA EN ESTOMATOLOG\u00cdA por la Universidad de Santiago de Compostela en 1988\r\n\u2022M\u00c1STER EN ODONTOPEDIATR\u00cdA, realizado en el Hospital San Rafael de Madrid en 1989\r\n\u2022M\u00e1ster en ORTODONCIA, DIRIGidO POR el Dr.Jean Fleur, curso CEAR, en Sitges en 1993-1994\r\n\u2022M\u00e1ster en SISTEMA DAMON de ortodoncia en Madrid, en los a\u00f1os 2008-2009"},{"picture_filename":"59df5182666fa_Grzegorz_Sanocki.png","firstname":"Grzegorz","lastname":"Sanocki","title":"Dr.","description":"Dr Grzegorz Sanocki uko\u0144czy\u0142 studia ortodontyczne na Uniwersytecie Warwick uzyskuj\u0105c tytu\u0142 Master of Science in Orthodontics (MSc in Orthodontics).\r\n\r\nOrtodoncj\u0105 zajmuje si\u0119 od 2001 roku w tym Systemem Damona od 2005.\r\n\r\nObecnie prowadzi praktyk\u0119 ortodontyczn\u0105 w Londynie oraz Gorzowie Wielkopolskim jak r\u00f3wnie\u017c jest asystentem nauczania klinicznego na Uniwersytecie Warwick.\r\n\r\nProwadzi zaj\u0119cia Damon Study Club i jest zaanga\u017cowany w rozw\u00f3j systemu Damona w Polsce."},{"picture_filename":"58da5efcbb6c3_david server.jpg","firstname":"David","lastname":"SARVER","title":"Doctor","description":"\u2022Diplomate of the American Board of Orthodontics and a member of the Angle Society of Orthodontics.\r\n\u2022Adjunct professor at the University of North Carolina.\r\n\u2022Authored the orthodontic text, \u201cEsthetic Orthodontics and Orthognathic Surgery\u201d and co- authored \u201cContemporary Treatment of Dentofacial Deformity\u201d. Additionally, co-authored the chapter on orthodontic diagnosis and treatment-planning in \u201cOrthodontic Practice and Principles\u201d, the most widely-used graduate orthodontic textbook in the world.\r\n\u2022Internationally recognized lecturer."},{"picture_filename":"5a894ffc875ae_Marija Rakic.png","firstname":"Marija","lastname":"Saupe","title":"Dr.","description":"\u0178 Graduated in 1994 on Belgrade Dental University\r\n\u0178 Since 2009 is licensed International Damon lecturer.\r\n\u0178 Since 2012 \u2013 KOL for ORMCO.\r\n\u0178 Lecturing several times in Hungary, Romania, Czech,\r\nGeorgia, Albania, Serbia, Bosnia, Montenegro,\r\nMacedonia, Senegal, South Africa \u2026\r\n\u0178 Courses are best for Damon system beginners."},{"picture_filename":"5dd3164232de1_Bild1.jpg","firstname":"Petra","lastname":"Schmidt","title":"Frau","description":"\u2013 Zahnmedizinische Fachassistentin mit Wirken in verschiedenen Praxen, Universit\u00e4t T\u00fcbingen und Ulm\r\n\u2013 Weiterbildungen im Bereich Zahnmedizin, Kommunikation und Qualit\u00e4tsmanagement\r\n\u2013 Ersthelferin, Praxismanagerin, Referentin, QM-Auditorin\/T\u00dcV\r\n\u2013 Trainerin f\u00fcr ZMV, ZMP, DH\r\n\u2013 Co-Autorin f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die im Zahnarztverlag\r\n\u2013 Ver\u00f6ffentlichungen in Fachzeitschriften\r\n\u2013 Referentent\u00e4tigkeit in den Bereichen kieferorthop\u00e4dische Abrechnung BEMA und GOZ, Praxismanagement, Qualit\u00e4tsmanagement in der Praxis, Kommunikation, Rhetorik, K\u00f6rpersprache, Ausbildung, P\u00e4dagogik und Weiterbildung"},{"picture_filename":"5c7555ccb8fc3_Dr_Sebastian_Schulz.jpg","firstname":"Sebastian","lastname":"Schulz","title":"Dr.","description":"\u2013","link":"www.ieq-health.de"},{"picture_filename":"57bafedfbaa9d_timthumb-1.php.jpeg","firstname":"Giuseppe","lastname":"SCUZZO","title":"Doctor","description":"Le Dr Giuseppe Scuzzo est dipl\u00f4m\u00e9 de la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Rome (1983), sp\u00e9cialiste en odontologie\r\n(1987) et en orthodontie (Universit\u00e9 de Ferrare).\r\nDepuis 1983, il s\u2019int\u00e9resse plus particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019orthodontie linguale. Auteur de nombreuses publications\r\ninternationales sur cette technique (70), le Dr Scuzzo a \u00e9galement donn\u00e9 des conf\u00e9rences\r\nen Italie et dans le monde entier.\r\nIl travaille en collaboration avec les principales universit\u00e9s europ\u00e9ennes et enseigne la technique\r\nlinguale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Ferrare, tout en \u00e9tant Professeur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Complutense de Madrid.\r\nIl dirige \u00e9galement les Masters d\u2019Orthodontie Linguale de ces 2 universit\u00e9s. Il a r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses\r\ncommunications \u00e0 travers le monde et a publi\u00e9 avec le Dr Takemoto, 3 ouvrages sur la technique linguale. Le\r\ncabinet du Dr Scuzzo \u00e0 Rome est exclusivement consacr\u00e9 \u00e0 la pratique de l\u2019orthodontie linguale.\r\nCertifi\u00e9 EBO (European Board Orthodontists), seule certification europ\u00e9enne sur tous les cas linguaux\r\nCertifi\u00e9 WBLO (World Board of Lingual Orthodontists)."},{"picture_filename":"5f1ae6cd0dbd9_giacomo-scuzzo-v2-min-square.png","firstname":"Giacomo","lastname":"Scuzzo","title":"Dr.","description":"Dr. Giacomo Scuzzo, laureato in Odontoiatria nel 2012 presso l'Universit\u00e1 Europea di Madrid,\r\nspecializzato in Ortodonzia nel 2016 presso l'Universit\u00e1 di Ferrara.\r\nHa sempre lavorato esclusivamente in ortodonzia, con un interesse particolare per l'ortodonzia\r\nlinguale.\r\n\u00c9 professore a contratto di ortodonzia digitale presso l'Universit\u00e1 di Ferrara e istruttore clinico\r\ndi tecnica di ortodonzia linguale presso l'Universit\u00e1 Complutense di Madrid.\r\nIl Dr. Scuzzo ha parlato e pubblicato in Italia e all'estero sull'ortodonzia linguale.\r\nMembro del consiglio direttivo della Societ\u00e1 Italiana di Ortodonzia Linguale (AIOL).\r\nIl Dr. Scuzzo ha uno studio privato limitato all'ortodonzia linguale a Roma, in Italia."},{"picture_filename":"5d6199558f772_Dr_Peter_Seehofer.jpg","firstname":"Peter","lastname":"Seehofer","title":"Dr.","description":"Dr. Peter Seehofer hat 1987 die 1958 gegr\u00fcndete Praxis \u00fcbernommen. Mit ann\u00e4hernd 300 Fortbildungen, Zusatzausbildungen und Curricula hat sich Dr. Seehofer eine umfangreiche Expertise in allen Bereichen der Zahnmedizin erworben. 2014 wurde die Praxis umfassend durch kompetente und hoch spezialisierte Fach\u00e4rzte erweitert. So k\u00f6nnen auch sehr komplexe F\u00e4lle mit der Fachkompetenz aller vier Experten umfassend behandelt werden."},{"picture_filename":"5c744ccd0b73e_Dr_Hans_Seeholzer.jpg","firstname":"Hans","lastname":"Seeholzer","title":"Doctor","description":"Dr. Hans Seeholzer received his dental degree at the University of Munich, practical training in many well known Universities and offices in US. Owner of a big size office for 38 years near Munich. Finished more than 10 000 Patients. Since 27 years well known trainer and consultant for management, marketing and communication in Europe, Russia and Asia. Aerobatic pilot specialized in Russian planes, air photographer and publisher. Enjoy life!","link":"www.seeholzer.de"},{"picture_filename":"58ece0dfc60fa_06_MARTIN_SIMMEL-157x157.png","firstname":"Martin","lastname":"SIMMEL","title":"Dipl.- Psich","description":"Jahrgang 1973, Studium der Betriebswirtschaftslehre und Psychologie in Regensburg.\r\n\r\nViele Jahre t\u00e4tig als Psychotherapeut und Abteilungsleiter an der Ersten Deutschen Klinik f\u00fcr Traditionelle Chinesische Medizin in Bad K\u00f6tzting.\r\n\r\nJetzt Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Professor W\u00fchr und Simmel Gesundheits MANAGEMENT Systeme GbR und Mitinhaber der Praxisgemeinschaft Systemische Medizin PraSyMed in Regensburg, sowie Mitbegr\u00fcnder der Initiative Gesunde Unternehmen.\r\n\r\n\u201eEs sind die Menschen, deren F\u00e4higkeiten und Wertvorstellungen, die das grundlegende Kapital eines jeden Unternehmens darstellen. Deshalb ist es notwendig und sinnvoll, diesen besondere Aufmerksamkeit zu schenken!\u201c Diesem Leitgedanken entsprechend und auf der Basis seiner Erfahrungen als Trainer und Coach in der Team- und F\u00fchrungskr\u00e4fteentwicklung f\u00fcr international ausgerichtete Konzerne, verwirklicht er mit seinen Partnern und Kunden ma\u00dfgeschneiderte und ergebnisorientierte Seminare, Trainings und Beratungskonzepte.\r\n\r\nAls Redner und Key-Note-Speaker begeistert er sein Publikum zu den Themen \u201eHauptsache GESUNDHEIT!\u201c, \u201eCharisma\u201c und \u201eHow not to get shot\u201c auf Vortr\u00e4gen, Symposien und Kongressen im In- und Ausland.\r\n\r\nAls Autor und Referent widmet er sich neben Themen des erfahrungs- und handlungsorientierten Lernens, werteorientierten F\u00fchrungssystemen auch der Bew\u00e4ltigung von Burnout Ph\u00e4nomenen. Als Lehrbeauftragter unterrichtet er an der Hochschule Studenten in den Themen der Emotionalen Intelligenz, Pr\u00e4vention und Gesundheitsbildung.\r\n\r\nseit 1999   freiberuflicher Berater und Trainer f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte und Unternehmen\r\n\r\n2000 Diplom-Psychologe, Abschluss des Studiums an der Universit\u00e4t Regensburg\r\n\r\n2000 \u2013 2007 Stellvertretender Leiter an der Erziehungs-, Jugend-  und Familienberatungsstelle Cham,\r\nQualit\u00e4tsmanagementbeauftragter\r\n2007 \u2013 2012 bteilungsleiter an der Ersten Deutschen Klinik f\u00fcr Traditionelle Chinesische\r\n Medizin in Bad K\u00f6tzting, Aufbau einer Psychotherapeutischen Abteilung und\r\n Einf\u00fchrung des sino european prevention program\r\nseit 2013 Gesellschafter und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Professor W\u00fchr  und Simmel\r\n Gesundheits MANAGEMENT Systeme GbR\r\n sowie Mitbegr\u00fcnder der Praxisgemeinschaft Systemische Medizin\r\n PraSyMed in Regensburg\r\n2014 Mitbegr\u00fcnder der Initiative Gesunde Unternehmen"},{"picture_filename":"58ee943aa80de_Dr_Smith_Bob.png","firstname":"Bob","lastname":"SMITH","title":"Doctor","description":"Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019universit\u00e9 Emory en m\u00e9decine\r\ndentaire depuis 1975, le Dr John R.(Bob) Smith\r\na obtenu un Master en orthodontie\r\n\u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Washington en 1977.\r\nUn an plus tard, il remporte le prix Milo Hellman d\u00e9cern\u00e9\r\npar l\u2019American Association of Orthodontists.\r\nBob doit son succ\u00e9s aux recherches sur les appareils\r\nlinguaux effectu\u00e9es dans le cadre de la \u00ab Lingual\r\nTask Force \u00bb d\u2019Ormco, dont il a \u00e9t\u00e9 membre\r\nfondateur.\r\nIl a tenu des conf\u00e9rences dans le monde entier sur\r\nde nombreux sujets orthodontiques. Il a \u00e9galement\r\npubli\u00e9 plusieurs d\u2019articles dans les domaines suivants\r\n: orthodontie linguale, appareils Herbst de\r\nmini-vis et protocoles de traitement permettant\r\nl\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 clinique gr\u00e2ce \u00e0 des\r\ntorques variables.\r\nDepuis 2005, il participe au d\u00e9veloppement des\r\nappareils Insigna avec plus de 1500 cas trait\u00e9s par\r\nbrackets conventionnels ou autoligaturants passifs.\r\nIl pr\u00e9sentera dans quelle mesure ce syst\u00e8me coupl\u00e9\r\nau scanner Lythos a am\u00e9lior\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 de ses\r\ntraitements orthodontiques."},{"picture_filename":"5c66aec75f3a0_Headshot A Smith.PNG","firstname":"Ashley","lastname":"SMITH","title":"Dr.","description":"Dr. Ashley Smith completed his Dental degree and graduated from the University of Queensland (UQ) in 1980.  He then completed his masters in Orthodontics (UQ) in 1986.  He has been in private orthodontic practice for over 30 years and is actively involved in improving and teaching the best practice for the Insignia appliance.  Dr. Smith has extensive experience in treatment and teaching the management of complex cases, with and without surgery."},{"picture_filename":"5d619b2f32dfc_Dr_Boris_Sonnenberg_kleiner.jpg","firstname":"Boris","lastname":"Sonnenberg","title":"Dr.","description":"\u2013 1991\u20131999: Studium der Zahnmedizin und Promotion an der Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen\r\n\u2013 2001: Fachzahnarzt f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die\r\n\u2013 2002: Gr\u00fcndung der kieferorthop\u00e4dischen Gemeinschaftspraxis Sonnenberg\r\n\u2013 seit 2004: Clinical Speaker Invisalign und Member of the Invisalign European Clinical Education Council 2004\r\n\u2013 seit 2006: Ernennung zum Prof. invitado an der staatl. Universit\u00e4t Sevilla\r\n\u2013 seit 2008: Gr\u00fcndungsmitglied und Vizepr\u00e4sident der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Aligner Orthodoxie (DGAO e.V.)\r\n\u2013 seit 2009: KZV-Gutachter der KZV BW\r\n\u2013 seit 2010: Weiterbildungserm\u00e4chtigung \r\n\u2013 2014: Er\u00f6ffnung der digitalisierten Lean Management Praxis Stuttgart\r\n\u2013 2018: Gr\u00fcnder und Aufsichtsrat der Medondo AG"},{"picture_filename":"57ee66843ff73_silke spanlang.jpg","firstname":"Silke","lastname":"SPANLANG","title":"Doctor","description":"Schwerpunkte: Erwachsenentherapie,\r\nUmstellungsosteotomien,\r\nKFO-Vorbereitung f\u00fcr\r\nFull Mouth Restaurationen in\r\nzentrischer Relation\r\nlaufendes PhD-Studium und laufendes\r\nMedizinstudium an der Medizinischen Universit\u00e4t Wien\r\nOktober 2015 Er\u00f6ffnung einer Zweitordination im 19. Bezirk in Wien, D\u00f6blinger Hauptstra\u00dfe 66\r\nJ\u00e4nner 2015 Er\u00f6ffnung einer kieferorthop\u00e4dischen Privatordination in Wien im 1. Bezirk am\r\nStephansplatz\r\n2014 \u2013 2015 \u201e2 years international advanced orthodontic course\u201c in San Sebastian (Spanien)\r\nund Parma (Italien), Prof. Dr. Domingo Martin und Prof. Dr. Renato Cocconi\r\nseit 2011 diverse Vortr\u00e4ge in Qualit\u00e4tszirkeln und Kursbeitr\u00e4ge in \u00d6sterreich und Deutschland\r\n2011 \u2013 2015 Konsiliar\u00e4rztin f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die in diversen Ordinationen in Wien und Linz\r\n2012 \u2013 2014 Postgraduales Universit\u00e4tsstudium in Bonn zur Erlangung des \u201eMaster of Science\r\nf\u00fcr Kieferorthop\u00e4die\u201c\r\n2010 \u2013 2011 Kieferorthop\u00e4din an der Klinik f\u00fcr Mund-Kiefer- und Gesichtschirurgie,\r\nKepler Universit\u00e4tsklinikum, Linz\r\nJuni 2010 Semmelweis Universit\u00e4t, Promotion zu Dr. med. dent.\r\n2002 \u2013 2007 Studium der Zahnmedizin, Medizinische Universit\u00e4t Wien"},{"picture_filename":"5bd1c48b2d8bf_luigi taiariol.jpg","firstname":"Luigi","lastname":"TAIARIOL","title":"Chirurgien maxillo-facial","description":"Membre de la soci\u00e9t\u00e9 francaise de chirurgie maxillo-faciale et stomatologie\r\nMembre du groupe GENIOS de recherche en ost\u00e9osynth\u00e8se de la face\r\nLe docteur Luigi Taiariol est chirugien maxillo-facial depuis 1998.\r\n Ancien interne des hopitaux de nantes, ancien Chef de clinique des hopitaux de Nantes, il exerce en activit\u00e9 lib\u00e9rale depuis 2004 tout en gardant une activit\u00e9 partielle hospitali\u00e8re en tant que praticien attach\u00e9 des hopitaux au C.H. U. de Nantes.\r\n Il effectue \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement des missions humanitaires dans le cadre de prise en charge des fentes labio-palatines.","link":"http:\/\/www.consultationdusourire.fr\/luigi-taiariol\/"},{"picture_filename":"58da23580e0d0_takemoto.png","firstname":"Kyoto","lastname":"TAKEMOTO","title":"Doctor","description":"Dr. Kyoto Takemoto graduated in 1979 from the Tokyo Dental College, with his specialty in\r\nOrthodontics in 1981 from Tokyo Medical-Dental University. As an EBO and WBLO diplomate,\r\nDr. Takemoto is a world leader in lingual orthodontics, an active principle in multiple global lingual\r\northodontic societies and was the former president and the founding director of the World Board of\r\nLingual Orthodontics and World Society of Lingual Orthodontics. He holds numerous global patents\r\nin lingual orthodontics and has pioneered the advancement of the Lingual Straight Wire method. In\r\naddition to his renowned research and teaching, Dr. Takemoto has a private practice in Japan, where\r\nhe practices lingual orthodontics exclusively."},{"picture_filename":"5a33a27068d04_dr.tamanza-157x157.png","firstname":"Fabio","lastname":"TAMANZA","title":"Dottor","description":"Laureato in Medicina e Chirurgia presso l\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Milano nel 1978, specialista in Chirurgia Maxillo-Facciale presso la stessa Universit\u00e0 nel 1985, Capo Reparto di Ortodonzia presso l\u2019istituto Stomatologico Italiano di Milano dal 1985, Master in Tecnica Ortodontica Damon nel 2010, professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di Genova a.a. 2011-2012, Trainer di Programmazione Neuro Linguistica dal 1991, Councellor PNL dal 2003, Fellow Member Trainer della International Association for NLP (IANLP) dal 2004, Coach  PNL secondo i programmi della IANLP dal 2012, esperto in Ipnosi Ericksoniana, relatore a congressi, autore di publicazioni."},{"picture_filename":"58527133bff85_andrey Tikhonov.png","firstname":"Andrey","lastname":"TIKHONOV","title":"Doctor","description":"Doctor-orthodontist and a consultant of Ormco product usage. Began\r\nwork with the Damon system in 2004. Participation in many international\r\northodontics congresses (Damon Symposium, Damon Forum). Carried\r\nout hundreds of orthodontics seminars in more than 30 cities and in\r\nseven states. Certified lecturer in Europe on the topic \u201cDamon System\u201d."},{"picture_filename":"5a71f2ad6c5f0_MICHAEL 2.JPG","firstname":"Michael","lastname":"TULCHINSKY","title":"Doctor","description":"Graduated dental School on 1990 and orthodontic\r\nErasmus approved program on 1996 at Tel Aviv University\r\nSpecialist in Orthodontics (Israeli bord exams)\r\nClinical instructor, Orthodontic Department,\r\nIsrael Defense Forces, Tel Aviv\r\nPrivate Clinic in Tel Aviv dedicated to advanced\r\northodontic modalities and treatments\r\nOrmco Insignia speaker in Europe since 2015"},{"picture_filename":"5ab2c4c562673_Dr_Becelaere_Jean-Rene_Van-1x1.3.jpg","firstname":"Jean-Ren\u00e9","lastname":"VAN BECELAERE","title":"Doctor","description":"Dr. Van Becelaere began his studies in Lille, France and continued at the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al where he graduated in 1971 in dentistry. He then specialized in orthodontics completing his studies in Montreal in 1976. His continuing education has included programs in Osteopathy and Posturology. With over 40 years in orthodontic practice, he is a member of the Progressive Study Club and an active lecturer at conferences in Europe, Asia and around North America."},{"picture_filename":"58076797b2d65_PVS201607.jpg","firstname":"Philippe","lastname":"VAN STEENBERGHE","title":"Doctor","description":"Sp\u00e9cialiste qualifi\u00e9\r\nen orthodontie.\r\nEx chef d'unit\u00e9\r\northodontie du C.H.U.\r\nSaint-Pierre \u00e0 Bruxelles.\r\nExercice priv\u00e9 exclusif\r\nOrtho Team (clinique\r\northodontique priv\u00e9e)\r\nConf\u00e9rencier\r\net consultant."},{"picture_filename":"5e01dcd2831fc_lLon Verhagen.jpg","firstname":"Leon","lastname":"Verhagen","title":"Dr.","description":"\u203a Dr. Leon Verhagen completed his general dental training at The Radboud University of Nijmegen (The Netherlands) in 1980.\r\n\u203a He started a center of Integrated and Interdisciplinary Dental Care in Lichtenvoorde that same year.\r\n\u203a In 1986 he completed his specialty in Implantology and in 1996 he completed his specialty in Orofacial pain and Temporomandibular disorders at the University of Utrecht.\r\n\u203a He completed his gp-orthodontic training in 1992 and completed his master in laser dentistry at the University of Vienna in 2005.\r\n\u203a Dr. Leon Verhagen has been in private Interdisciplinary Dental Care practice in Lichtenvoorde, The Netherlands since 1980 and runs satellite clinics in Groenlo and Aalten.\r\n\u203a In 2004 he founded the course center Integrated Dentistry\/ Integrated Orthodontics and trains GP\u2019s (2 year program) and Orthodontists together with their staff in integrating Insignia and Digital Orthodontics in their offices.\r\n\u203a Dr. Leon Verhagen is a member of many (inter) national scientific societies and lectures (inter) nationally on topics including TMD and orofacial Pain, Implantology, Laser dentistry, Orthodontics and their integration.\r\n\u203a He has a great interest in the possibilities of 3D digital technology."},{"picture_filename":"5a6a2e3866a8b_speaker_icon.png","firstname":"Programme","lastname":"Voir","title":"Docteurs et experts","description":"Se r\u00e9ferer au programme d\u00e9taill\u00e9 pour conna\u00eetre la liste exahustive des conf\u00e9renciers"},{"picture_filename":"59410d28379ec_Dr. Agata_Walkowiak_Sliziuk.jpg","firstname":"Agata","lastname":"Walkowiak-\u015aliziuk","title":"Dr.","description":"Dr Agata Walkowiak-\u015aliziuk studia medyczne uko\u0144czy\u0142a na wydziale stomatologii Pomorskiej Akademii Medycznej w 1994 r.\r\nTytu\u0142 specjalisty II-go stopnia ortodoncji uzyska\u0142a w 2002 roku. Wcze\u015bniej zda\u0142a Pa\u0144stwowy Egzamin I-go stopnia ze stomatologii og\u00f3lnej.\r\nSpecjalizacj\u0119 z ortodoncji zdobywa\u0142a pod kierunkiem dr n. med. I. Doniec-Zawidzkiej w Zak\u0142adzie Ortodoncji Pomorskiej Akademii Medycznej.\r\nUczestniczy\u0142a w licznych kursach znanych wyk\u0142adowc\u00f3w , kongresach towarzystw ortodontycznych. \r\nProwadzi wyk\u0142ady i \u0107wiczenia dla logoped\u00f3w w Akademii im. Jakuba z Parady\u017ca w Gorzowie Wielkopolskim. Jest cz\u0142onkiem PTO i EOS. Od 15 lat prowadzi specjalistyczn\u0105 praktyk\u0119 lekarsk\u0105 w Gorzowie Wlkp. \r\nW ramach przyznanej akredytacji prowadzi szkolenie specjalizacyjne z ortodoncji lekarzy dentyst\u00f3w."},{"picture_filename":"5c751d4897411_Prof_Dr_Erich_Wuehr.jpg","firstname":"Erich","lastname":"W\u00fchr","title":"Prof. Dr. med. dent.","description":"\u2013","link":"www.gms-institut.de"}]
